【異能者第三季】 《宅男交易者》 （結局）

各位巴打絲打，多謝大家持小弟，前傳第三季《宅男交易者》已經嚟到第四個Post，呢個Post將會喺呢一季嘅結局。

到底宅男阿魏當年最後嘅結局喺？

呢個世界又有咩不為人知嘅秘辛呢？

故事簡介：

「源力」，乃無形之物。

只要擁有「源力」，就可以發揮出遠超人類極限的潛能，飛天遁地、控火凝冰各種異能。這一群人稱為「異能者」，行走社會邊緣，活於繁華景象的陰影中，隨時與你擦肩而過。

你有沒有一刻想過，當自己擁有力量，會成為一個怎麼的人？是救世者還是滅世之人？無論你怎選擇，都註定無法成為旁觀者，置身事外。

故事發生於21世紀初，以香港這座城市作為這場新時代的異能風暴的起始。幾個年輕人分別在踏入二十四歲的那一天起，身體突然出現各種異能。因為身上的異能，他們因而走進世界不為人知的另一面........真實殘酷的一面，捲進一場關乎世界存亡的驚天陰謀之中。截然不同的軌跡即將交疊，交織出一段關於友情、愛情、生與死的傳奇。

你準備好迎接這個世界的真貌嗎？

異能系列以之前留名嘅巴打絲打User name為角色，如果有巴打絲打想成為「異能者」，記得留個名同小弟講，再次多謝大家支持。

都喺𠴱句，每日最少一更（盡量一個月內完文）。

【異能者第三季】是咁的，我毒死自己堂阿哥 《宅男交易者》

Post(1）

Post(2）

Post(3）

【異能系列第一季】《帽男》

【異能系列第二季】《輪迴刀女》

小弟Facebook page

血腥人性故《地獄面試》已完文：

Post 1

Post 2

Post 3

《地獄面試》人物短篇集

如果巴打絲打唔想慢慢追文，可以直接撳下面兩條link

紙言link

直接入《地獄面試》嘅page:

靈異故 《倒後鏡中的她們》

新post留名

屌板巴 舊post出咗文

啱啱睇完先過來
阿離

正評加留名是常識吧

希巴打快手

LM

嗚呀！

佢性格好正

留名

瀅巴

櫻花巴

西人巴

枕頭巴

留名留名
Ipad萬歲

正評加留名

犬郎好可愛

新post留名 嘻嘻

屌死你地

Ipad都要比你食埋

秋施主睇黎你眼有事，貧僧長髮及肩，邊到秃呢？

好似d明星咁
係屌個名

對同性冇咩留意

又出一出文

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

阿魏此際站在鏡前，鏡中的他穿上一件白色條紋西裝恤衫，配上一條樸實的淺藍色領呔，西褲的褲管下卻是光腳，腳趾不自在地夾來夾去。

這是他這日換的第四套衫，為了兩天後的約會而準備的黃金戰衣。床上擺滿從李醫生衣櫃找出來的衣服，只有恤衫西褲、恤衫西褲和........恤衫西褲。

他湊近鏡子，瞇起眼像要把自己看清楚似的，又用手指嘗試擠出一個笑容。不知怎地，他怎試也總覺得不滿意，並非呎吋錯了，也絕對不是配色有問題。這種感覺就像衣服長滿密密麻麻的刺似的，難以穿上。

也許，只是錯的人。僵硬的笑容漸漸消失，變回一張悵然若失的臉。

阿魏凝視鏡子，茫然地喃喃自語。然後，他後退一步，頹然地坐在床上，準備鬆開箍得喘不過氣的領帶。可是，右手放在領結上，又停下動作。

不要再想鳳凰了，凝霜才是對自己好，不會離自而去的女人。既然一直傾慕的女神就擺在眼前，而自己已經由LV1的宅男兵變成得到女神的大將軍。對的人，錯的人，真的重要嗎？

甚麼時空神物？我幹它的狗屁神物啦！

甚麼Heaven神主？我早晚會下山為父報仇，我幹！

至於那一場夢........我－

阿魏搖頭嘆一口氣，將領呔丟到床上。

這時候，床上的白袍霍然震動起來，口袋中的電話一閃一閃。阿魏疑惑地掏出電話，來電的是一個陌生號碼，跟晚上的未接來電一樣。這個電話號碼除了幾個人外，根本就無人知道。那麼，到底是誰？抑或是煩人的美容推銷電話？

「喂？邊位？」阿魏接過電話，直接問道。

「喺我，犬郎。我有重要事同你講。」

阿魏聽到久違的聲音，頓時渾身一顫，心裡不禁興奮起來。可是，他想到鳳凰與神物後，臉色瞬間就回復平靜，鏡子反映出他擺出的冷漠模樣。

「喔，你原來無死。有咩重要事？閒話少說，我無時間應付騙子。」阿魏說。

靜默了半响後，電話終於傳來一聲對不起。

「鳳凰畀葉秋俘虜走咗.........生死未卜。」犬郎低沉地說道。

「鳳凰？！」阿魏當聽到鳳凰出事，瞳孔猛地收縮，左掌激動地打在鏡上，鏡子即時被四分五裂。

「你講清楚發生咩事，一字一句........我要完－整－不－漏。」阿魏的語氣無比森寒，渾身散發出濃濃的殺機。

接下來，犬郎將一切來龍去脈如實告之。阿魏愈聽，臉色愈是陰沉。到了後來，他的左眼變得死寂，左掌的湧現的黑霧纏繞，像一道墨黑的蛟龍盤在他的手臂上，「吱吱」的腐蝕聲在空氣中微弱地響起。

他宛如快要爆發的火山。而這座火山一旦爆發，必定屍橫遍野，滔天怒火將一切燒得寸草不生！

「你覺得我會信你？難保你兩個唔會呃我第二次。」阿魏口硬地說，內心卻是焦急無比。

「我只想同你講，鳳凰因為怕葉秋會傷害我地，先會將神物偷走。兩日後，葉秋一定會出現响紅館，而鳳凰相信都一定响現場。如果我今次無估錯，葉秋想利用呢場演唱會進行大屠殺。」

「憑佢一個？」

「葉秋今次一定會出動所有手下。以我保守估計三百人.......不過即使只有佢一個人，都已經足夠進行殺戮。葉秋喺刀槍不入嘅鋼鱗異能者，Heaven同輩中號稱最強防禦－ 甲神。所以，今次一定比當日西貢更加凶險........」

「鋼鱗異能者？！」

阿魏腦海霍然浮現出當晚那一個擊敗自己的鐵皮人，他將前者與葉秋兩道身影重疊，終於知道自己怎麼一直覺得這個鐵皮人有一種熟悉的感覺。

是眼神！那是不屑鄙夷，高高在上的眼神！

所以，這個叫甲神的鐵皮人就是葉秋！

「我考慮一下，再聯絡你。」阿魏說完沒有理會犬郎的反應，便逕自掛掉電話。
鳳凰.........

阿魏的身影在裂紋滿佈的鏡子出現。他臉上無任何表情，懾人的氣勢漸漸散去。然而，他整個人看上顯得更是恐佈駭人，就像不存在於現世，無情的死神！

良久，他在電話上在按了幾下，終於撥出一個電話。

精巴 呢季結尾你都會威一威（又或者柒一柒）

到底搵邊個？

好問題

震波絲

狼男與平胸女嘅浪漫故事

乖 今日工友姐姐同朋友仔有無恰你？

秋爺 到底你變態啲定葉秋變態啲？

姓羅嗰個高官

本是同根生

唔係前副處長咩,好似作用不大

不劇透

推
唔准搞鳳凰

一個男神露出真本性，其實比毒撚更可怕

葉秋唔會成功

取消個演唱會

我估係打俾鷹鼻男警察

太大唔方便行動

正個評 推一推

Agger

新post 留名

追到你天腳底都要睇

墳巴 到你上場鳥

欣賞你思路，下章分曉

平板控

我們絲打

夢巴都喺時候補補妝鳥

Lm

新post

推

第十六章 英雄

兩年後的現在。

無名島嶼的某一個山巒上，一個紮短辮的男人坐在岩石自顧自的撫弓弄弦，完全沒有理會下方的白色宮殿的爆炸聲與昇起的硝煙。他長得五官端正，雙眸炯炯有神，耳朵掛著一個無線耳機，身上的黑長袍被微風吹起，背後印了一個火紅色大字。

「烈」。

Heaven箭神—刑爆烈。

這時，耳機傳來一道可愛的女聲：「我地進攻囉。爆爆，佢地到未？」

刑烈緩緩站起來，輕輕一揮衣袖，抬頭望空，雙瞳中出現如準星的十字閃芒。

「到.......你個口水女唔好再叫我爆爆。」

就在這時候，一襲脫俗的倩影倚著樹幹發話。礙於樹椏枝葉的陰影，看不清她的容貌。

「箭神，唔好殺佢地。」她說道。

「呢個喺Heaven嘅意思，抑或喺你自己嘅意思？」刑烈挑一挑粗眉，古怪地問道。

「當我欠你一個人情。」她平靜地應道。

「嘿。你放心吧。我從來無諗過要殺死佢地。男人啊，必須要光明正大，轟轟烈烈嘅決鬥。」刑烈

他舉起雕紋長弓，橘紅色的源力從手心湧現，化作一支光箭矢，上臂閃爍著一個火紅色的神秘太陽圖案。

閉目凝神，張眼拉弦，整個動作流暢自然，澎湃的氣勢一湧而出！

「裂天箭—射日式！」

弦動箭出，源力之箭劃破天際！

少少一段吊吓癮

係新角色喎

點解會變口水女架

但係係heaven嘅人…?

唔喺弱能
到底口水女有咩能力呢？

Heaven一樣有好人
警察都有黑警

你啱

btw 箭神(戰神) 呢個名會唔會串咗d

泡沫光線

爆裂巴個角色好型

按照設定

Him巴打會响正傳同爆烈巴相遇

之後會更多異能者出現

兩個都係玩箭？鬥射靶？

箭神同口水女 都係好人

宅男巴

個名好中二

總好過阿爆，對吧？

刑爆烈 型到爆

再次麻煩未出場嘅巴打絲打
如果可以就响呢到講多一次名、特性等等資料
小弟想整合一下，同埋整一個人物簡介（正傳用）
感激大家支持小弟

咁不如索性叫爆爆博士

professor powpow d朋友？

巴打係咪有睇我的英雄學園？
凝霜黎

到我出場喇？？？？

微分再積分
性格:死毒丁
年齡:20出頭
異能方向: 微分再積分後貌似無改變但會有常數出現

巴打你個能力點用？

仲唔係打比蔣姨，跟住蔣姨再吹雞，咁岩搵中墳巴
準備做大茶飯未

我以主角之名強烈要求好似滑頭鬼之孫咁百鬼夜行

正喎

短暫破壞再還原，副作用係唔知會變多左d咩出黎，好似可以咁

應該會好勁

中出王子
貴族
性格：優游寡斷
能力：閃光

男角

代號：黑死病
名字 : 卡洛
年齡：24
能力：黑炎
喜好：自己把大劍
弱點：
每使用一次能力會以理智作為代價 (like祝鳳凰燃燒生命)
所以非緊急唔會用能力，盡量用大劍戰鬥

造型請參考 黑色陰謀 狂劍士美術照

可以用嚟醫人?
例如話有個人隻手殘廢，係咪可以將隻手先破壞再構造
最後變返做隻完整嘅手？

係Dr Boom

諗起都覺得好有型 百鬼夜行咁踩場

btw你個故嘅時間係兩年前 我都好似未有能力

定係已經過咗一排 我都開始有能力呢？

康小離果度 果陣有ipad 未？ 係咪bug 來

少年 你太年輕了
7年前已經有iPad

角色係heaven 其中一個未出場既神（整個型d 既稱號比佢，當係補償佢壯烈犧牲）

原名 易達（人稱達叔）
網名 電子垃圾
40歲憤世嫉俗 油頭毒撚

背景
對電子/電腦/程式之類非常熟悉
都係毒撚一名，女優，動漫，所有電子野都沒所不精
亦因此同魏獨做成網友兼唯一朋友 (從未見過面）

異能：只要手持nokia3310 就可以控制2公里內所有電子器材

後來因機緣之下得知魏獨真正身份
認為阿魏係唯一沒利用自己既朋友
將魏毒當成知己

為左自己唯一朋友魏獨 一次背叛heaven 協助主角一行人 被殺害犧牲g

內容大概一樣 做左少少補完

花巴

性格：慢熱，網絡上好活躍，好中意嘴炮同搵拿講野；現實比較少講野，對唔識既人會怕羞，熟既人就細心，可以同植物溝通（亦因為咁而知道好多其他人既小秘密
一嬲就會入戰鬥mode人格(果斷冷酷），平時就偏向細膽（想營造一個對比）

異能：戰鬥mode就類似死神千本櫻，控制植物；細膽mode就運用植物去做治癒（類似控制/利用植物既生命力，亦可以分享自己既生命力比植物） 希望唔會同啊魏既異能有重疊

背景：生活係近郊地區，同大自然好貼近，因為暗戀既女仔被傷害而加入戰爭

如果用得上就拎去用 歡迎修正
利申：角色立場不代表本人立場 請勿誤會

都係叫爆爆好聽啲

突然有好多巴打角

等我逐個逐個幫佢地改個得意啲嘅名先

好似叫小乜小乜，或者好似爆爆咁疊字都得

口水口水

係小沬沬

口水口水好似比卡超咁叫

有冇諗過本身個概念就係咁

中出巴可唔可以放埋異能者系列上紙言

我想路飛巴打加自己入正傳
異能：橡皮人 or 可以將畫/寫既野化為現實，只可以創造，但唔可以改變現實原有既野

個概念係我叫佢地出去打先啱

heaven嘅call台接線生

呀衝
能力係高速移動
但永遠一做野就柒左
但當有野令佢認真既時候就好信得過
可唔可以本身係奸變忠

第一季留名時冇特別寫男角資料wor中出巴

型變柒大機會d

幫你諗好

其他巴打絲打一陣小弟慢慢覆
小弟深夜出文 要做一做埋公司report

柒既指數較高

Btw 角色定位係情報員😎
主要負責後場工作

口水女

呀有有有
名叫山橋 招式可以根據之前我話武器叫chastiefol本身有唔同型態黎諗
同埋爆裂巴出場方式真係好型 我都想

名字秋爺
性格毒撚
能力路人甲
特性存在感低

除左個名冇樣中

我硬係覺得我個角色好后羿feel

嘔到山泥傾瀉咁

中出巴加油

名：(有個春字)

性別：男

能力：如果巴打你諗好左就跟你啦，如果未諗既就…將自己同掂到既物質同化，例如掂到不銹鋼會係不銹鋼體質，掂d精就，所以會隨身帶一兩粒物質sample傍身

ps：如果會死希望可以壯烈d

名同技能都冇所謂
做路人甲都得 最好可以慘死
人性故出都得

同巴打撞左角色 點算好
名：青
性格：衝動，強出頭
能力： 將自己以外所有野變到極慢
特質：鍾意飲米漿，同埋成日玩數獨但玩得好廢
咁樣算唔算無撞到柒巴個角色

名：啊南 有個南字就ok
特徵：男，四眼, all back，鍾意倒後行
能力：可以控制所有有關上下左右前後方向感嘅異能 例如視覺上 可以調動敵人眼中睇嘅上下左右 好似將敵人眼中睇嘅嘢上下倒轉 觸覺上 可以調動敵人四肢嘅感官官 想郁右手但實際上郁咗左手 或者行前 實際倒後行

唔該中出巴

出完文再覆

第十六章 英雄

兩年後的現在。

這座位於大西洋中的島嶼稱為「聖判島」，意指以天賜的神聖力量審判世界一切罪惡。

聖判島陸地面積不大，四面環翠，萬山聳立。島中央是一個凹進去的盆地，四面八方的樹林如一層層綠色階梯。這種設跟羅馬鬥獸場十分相像，又或者一個佔地甚廣的刑場。不過鬥獸場和刑場都不會有古典味的白色宮殿，殿頂豎了一根旗桿，一幅巨型旗幟隨風隨揚－「六芒星的眼」。

不過，此際白色宮殿傳出陣陣爆炸聲，頂上佈滿密密麻麻的白衣軍人，舉槍與下方的黑色軍隊激戰，硝煙漫天。

與此同時，在聖判島某一個山巒上，一個紮短辮的男人坐在岩石自顧自的撫弓弄弦，仔細地拭擦雕紋弓上的每一道坑紋。對他而言，手中的長弓比島嶼中央快到展開的戰爭吸引多了。

他長得五官端正，雙眸炯炯有神，眉宇間流露出自信與率真的神采。他耳朵掛著一個無線耳機，披在身上的黑長袍被微風吹起，背後印了一個火紅色大字。

「烈」。

Heaven最強狙擊者，箭神－刑爆烈。

這時，耳機傳來一道可愛的女聲：「我地呢邊要進攻囉。爆爆，佢地到未？」

刑爆烈緩緩站起來，輕輕一揮衣袖，抬首望空，雙瞳中出現如準星的十字閃芒。

「到.......你個口水女唔好再叫我爆爆，好噁心。」

「嘻，爆爆，爆爆。」

就在這時候，一襲倚著樹幹的倩影突然發話。礙於樹椏枝葉的陰影，不能看清她的真容。

「箭神，唔好殺佢地。」她說道。

「呢個喺Heaven嘅意思，抑或喺你自己嘅意思？」刑爆烈挑一挑粗眉，古怪地問道。

「就當我欠你一個人情。」她平靜地應道。

「嘿。你放心吧。我從來無諗過要殺死佢地。男人啊，必須要光明正大，轟轟烈烈嘅決鬥。」他朗笑道。

隨後，他站在岩石上，從容地舉起雕紋長弓，橘紅色的源力從手心湧現，化作一支光箭矢，上臂閃爍著一個火紅色的神秘太陽圖案。

閉目凝神，張眼拉弦，整個動作流暢自然，澎湃的氣勢一湧而出！

「裂天箭—射日式。」

弦動箭出，源力之箭劃破天際！

源力之箭勢如破竹，在天上產生「咻咻」的破風箭嗚，貫穿小型飛機的玻璃後，去勢不減，擦過機師的耳朵，然後在駕駛艙的門上炸出一個足球大小的圓洞！

飛機被射穿後被氣流弄得顛頗不定，頃刻失去控制，機上的雜物東歪西倒，眼看快要墜下去。

金髮機師被這道箭嚇得面青唇白，褲子濕了一大片。他看著失靈的儀器，然後慌忙地穿上救生衣。可是........下面是一片綠色叢林，死定了！

此際，三道人影不慌不忙地走進駕駛艙，沒好氣地掃了這個滿身尿騷的機師一眼。 他們正是這部飛機唯一的乘客。

宅男交易者，魏獨。

遁地帽男，龍天墳。

輪迴刀女，宮本香織。

「交易者大人，今次玩完喇！Fuck！Oh my God！Fuck！Fuck！Fuck！」機師濕轆轆的手扯著阿魏的衫袖，絕望地求救道。

「哎，你啲尿啊！呢件秋葉原限量版唔洗要喇。我真喺Fuck你呀！你瞓覺吧。」阿魏手中銀針一閃，機師眼前一黑，便倒在尿泊上，沉沉睡去。

「輪迴。」阿墳迅速地判斷情況，沉穩地喊了一聲。

「嗯，收到。」輪迴心神領會，旋即拔出雙刀，兩手交叉連動，利落地斬在機身上。當機身遇上刀刃，如滑不溜手的豆腐，一切即斷。

阿墳朝斷開的鐵機身踹了一腳，機身開出兩口長方形缺口。他左手按著米奇帽，嘴角微微彎起。

他清清喉嚨說道：「各位乘客，歡迎嚟到堅麻煩捉實我。由於我地要提早降落.......以神偷嘅方式登場。」

「喺劍客嘅方式。」輪迴束起長髮，手搭在阿魏的左臂上，目光充滿熾熱的戰意。身體的香織輕輕一嘆，另一個自己怎麼會是這種好戰之徒，簡直跟武藏師父倒模似的。

阿魏像麻鷹捉雞仔，戴著黑手套的左手將機師抓起來，呢喃道：「喺少林......等等先，你地話跳落去？跳－落－去？」

「跳落去。」阿墳與輪迴理所當然地點頭。

阿魏連忙擺手搖頭：「唔得唔得，你知道我畏—啊—啊—啊—啊！」

阿墳懶理阿魏的話，直接抓住他的手臂，一躍而下！

「啊—高啊！！悠亞啊！！！！！！！！！！！！！」阿魏在空中絕望地咆哮。

他看著愈縮愈小的飛機，欲哭無淚。他的寫真集還在飛機上啊！

阿墳像天外殞石似的，往叢林俯衝下去。就在快要與地面來一個親密接觸時，他忽然凝神一瞥，雙瞳變成凝實的土黃色，同時低聲唸出兩個字。

「土－遁。」

話音一落，他們便「咻」地沉在地底中，失去影蹤。

阿墳潛進地底時，不遠處有十幾穿黑色軍服的士兵在叢林中搜索巡邏。其中一個人隱約看到有一陣殘影閃過，不禁疑惑地瞇起眼。

不，不是眼花。肯定有幾道身影閃過！

他對其他士兵揮一揮手，示意他們不要作聲，小心翼翼地走向阿墳三人的位置。然而，當他們一行人來到這個小空地時，這裡卻空無一人。這次所有人都疑惑了。

正當他們思索之際，他們身後傳出一道低沉的詭異男聲。

「刁那咪，搵緊我地？」

他們轉身一瞥，赫然發現說話的阿墳，正在舔唇的輪迴，以及面青唇白，一臉失落的阿魏。這三個怪人沒有舉起武器，到底想幹甚麼？

不管了，既然有可疑就必須格殺勿論吧。他們互望一眼，旋即舉起手中的步槍。

「你地好慢.......土控－黃土之刃。」

阿墳捏出一個手印，食指中指往上一拉，泥土立即形成一把鋒利的飛刀，隨他的兩指一揮，輕鬆地貫穿在場所有士兵的咽喉，帶出一連串刺眼的血花！

當泥土與源力化成的飛刀落在地上，變回一堆普通泥土時，土兵一個一個倒在地上，氣絕而亡！

夾埋一個囉

今晚出一出住呢到 聽日放假會出多少少
搞完公司啲麻煩嘢

慢慢

推 好想睇佢地三個嘅能力點樣互相配合屌打heaven

男角

代號：吉姆
年齡：20
能力：掌控雷電(御坂美琴個款)
喜好：吉姆模型
弱點：
能力非常消耗體力
過度使用能力會發癲
早晚一定要沖涼

呢一箭就係見面禮

睇過漫畫開頭 幾鍾意個設定

未咁快 背一背劇本先

小弟喺奴良fans

好有趣嘅異能

中出兄弟

呢個角色會响正傳出現

你未有能力 仲周圍食緊女

正傳見 達叔

花巴 呢個角色小弟一直懸空 未有著落

再有中出巴

小弟之前up咗第一季三章
會盡快更新到最新

你個角色都會幾型

如你所願 眾人之敵

嘿嘿
不劇透

變精

廁所巴會出現响人性故

無問題

如果可以就perfect池

嗚呀 （或者俾heaven屌完再打）

吉姆巴 你會喺正傳重要角色
不過未必喺人類咯

話說
你鍾意大家叫路飛巴定中出巴?
同埋我可唔可以都有個小角色
就算係路人甲都冇咩所謂
多謝你

大家叫開小弟做中出巴就繼續叫
好有親切感
無問題
Btw,震波絲想唔想玩吓人性故

夾埋一個的確係好方法

唔係掛

好呀好呀
狠啲cool啲啦最好
FF下開心下呀嘛

我係正傳啊嘛

Him巴

外號：暗箭

能力：箭術，黑暗環境下有超強眼力

弱點：雙眼怕光，所以長期笠hoodie同戴黑超

性格：對人不信任，孤僻，寡言

路飛巴，如果我個角色未定就參考下啦

體質咋好似自然系咁

咁精體質係點架？

Same here

推一推

面試故會唔會可以有我？

姓名: (有個夢字就得啦)
性別: 女
個性: 鍾意睇書, 思考, 成日發夢, 運動能力好
能力: 可以短時間加強運動能力/ 發預知夢
代價: 能力發動時會停止思考, 靠能力發動前向自己落嘅命令同直覺行事/ 頭痛
中出巴打你揀啦

呢樣最岩我心水
但係衰到咁都有支持者

又有腦又好打

正
推推

機械人

好期待

好似龍珠咁手勢合體

一係雙重人格

巴打,你既能力點同我架FC鬥啊

巴打,你有呢個弱咁點同我鬥啊

瘋狂自膠

原來爆爆你都幾得意呀

中出巴~ 幾時有文

彼此彼此啦口水女

我好好奇 爆爆巴係箭神
咁我係咩神
係味好似為這個世界獻上祝福嘅克古婭咁做水之女神

接線神

巴打個角色要叫3Q

出一段先，要出一出去做少少嘢

輪迴瞅了殺伐果斷的阿墳一眼，內心微微一顫，不禁暗地訝異。

雖然對於殺人這件事她並不陌生，畢竟這幾個月來，腰間的輪迴刀已染上鮮血。不過，如斯從容地秒殺十數個敵人，而臉上由始至終也波瀾不驚，她可做不到。到底這傢伙又經歷過甚麼，才會變成這樣？

而且，他的源力已經強大得可以離體而放，隔空殺敵？看來心須盡快追上他們的腳步了，她凝視身前兩道背影暗忖。

阿魏與阿魏兩個大男人，完全沒有想到這一擊會激起到輪迴的戰意。他們的視線落在地面的屍體上，臉色不禁稍稍變得凝重。這是G的總基地，怎麼無故走出一批Heaven士兵？

「明顯死亡。死亡時間.......1200—Certified。」阿魏蹲在地上打量這堆死不瞑目的士兵，平靜地宣告他們的死亡。

「魏，佢地頭先搜索緊？响敵方地盤巡邏？奇怪。」阿墳思索道。

「嗯，睇怕今次唔簡單。」阿魏站起來沉吟道。

輪迴想起阿魏他們曾在飛機說過，也許會有一些不知死活的渾蛋會攔途截擊，試圖阻礙他們回來聖判島。可是，看著他們兩人的表情，察覺到一絲不對勁。

「你地之前講過，可能會有Heaven嘅人搞事，對嗎？」輪迴問。

阿魏搖搖頭。

阿墳摸一摸後腦勺應道：「小打小鬧的確唔出奇。不過，G同Heaven有一條《五十年之約》，五十年內雙方都不得掀起大型戰爭。當然，《五十年之約》無訂明何謂大型戰爭－」

「其實，《五十年之約》自從兩年前已經再無意思。制約兩大勢力嘅神物消失，大家再無所顧忌。異能者浮上水面只喺遲早嘅事。走吧，我地盡快返去。」阿魏朝白色宮殿的方向說道。

他們撤下還在打鼻鼾的機師，一行三人在行走叢林中。他們沿途發現了幾十條屍體，穿白色軍服的士兵與Heaven的入侵者，有的伏在草叢中，有的掛在樹上，死狀淒慘。當然，隨他們一直前行，屍體的數量也不斷增加。

阿墳出奇不意地偷襲，無聲刺殺，宛若鬼魅。輪迴則堅持正面對敵，大刀闊斧的，將Heaven的士兵連同粗樹幹一併斬成幾段，一路上鬧出不少動靜。

阿魏一邊走，一邊埋怨阿墳弄丟了他的寫真集。他曾兩度揮手，閃爍的銀芒將隱匿在樹上的狙擊手刺死，僅此而已。他一直沒有動過腰間的銀色短棍。

直至他們快走出叢林之時，異變徒生！林間的溫度極速下降，他們宛若走進一個巨型雪房中，樹葉鮮花被薄如蟬翼的冰霜覆蓋，空氣中瀰漫著刺骨的寒意！

輪迴不禁打了一個寒顫，呵出一口冷氣。走在前面的阿魏忽然停下腳步，不再亂言亂語，嘴微微合攏，傻呼呼的臉頓時變得冷洌無比。這一刻的魏獨與上一秒的宅男形象儼如兩人！

阿魏身上此時散發出極度恐怖的氣息，充斥著危險而死寂的味道。他踏著的草地上瞬間枯萎，如同滅絕生機的死神。

「魏？」阿墳見狀問道。

這時候，一襲身影從遠處走來，出現在他們的視線中。

「輪迴，墳........你地行先。」阿魏聲音沙啞地說道。

迎面的身影張開雙手，擋著他們的去路，顯然不讓他們通過。

「你地唔可以過去。」

阿墳與輪迴互望，一時間反應不及過來。

「走。」阿魏沉聲喝道。

當阿墳與輪迴遁地而去後，阿魏終於動了！

他緩緩拔出腰後的銀棍，平擺在身前，大手一揮，前臂長的銀棍「咻」地延伸成五呎長槍，槍尖鋒利無匹，紅色槍纓極為搶眼。槍杆上雕著栩栩如生的鳳凰圖案，渾然天成，完美無瑕！

宅男交易者專屬的武槍－鳳離槍！

「喺－你。」阿魏漠然道。

身份呼之欲出

係咪凝霜

凝霜真係叛徒

恩怨情仇，即將了結。
呢一季情節舖排比頭兩季複雜，希望各位巴打絲打睇得過癮

講開又講 我到而家仲係幻想緊阿魏係清水健髮型

屌板巴做乜quote文

小弟手殘，打錯字

話時話我使唔使打墳巴

原來係咁

你個rival應該係him巴
不過都有機會要打嘅

I have no rival

講笑

小弟好似跌咗身份証
未返屋企搵
有無巴打絲打知道洗唔洗報案紙補領

未試過 唔知

最好報定案，廢事比人用左賴落你到，補領洗唔洗報案紙我就唔記得了

快d報咗失先

搵返
原來之前跑步拎起咗

好撚柒

最近先得閒，留個名先。

我出返去追post1

文呀

副黑超夠勁咪得

咪追殺我

鳳凰 凝霜果然唔係好人？！

凝雪同啊魏去到要打生打死既地步

係咪凝霜為咗救阿魏犧牲咗鳳凰
鳳凰唔好死

推！

咁樣嘅話有啲似輪迴

融……合！

鳳離槍 睇來鳳凰離開已經係定局
用冰既女人都係壞人

傻豬
運動能力好還運動能力好, 好打還好打
兩件事黎嘅

小弟十分鐘後開始出文
一邊寫一邊出 出到一點左右

文呢 好想知咩事

有宵夜食

半個鐘都來緊

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
演唱會當日，風雲變色，陽光被厚厚的雲層遮蔽，一片灰濛濛的，為萬佛寺添上濃濃抑壓沉重的氣氛。

這時候，鏡海和尚將寺內十八武僧聚集在奄堂中。他收起平日玩世不恭的笑臉，目光深邃地凝視案上大佛，口中唸唸有詞。當刻的鏡海和尚渾身散發著使人難氣息，剎那間恢復二十年前號稱鏡算軍神的威勢。

眾人一頭霧水地看著鏡海的背影，默默等待鏡海發話。然而，鏡海甫開口就把他們所有人嚇呆了。

「諸位，今日之後..........此地將無萬佛寺。貧僧必須遺憾地向大家宣佈，解散萬佛寺。諸位再唔喺武僧，可以回去屬於自己嘅地方，好好生活，時時刻刻恪守本心，盡己所能幫助弱者。貧僧多年來要求大家記住紅塵之名，正是等待今日。」

眾人聞言不禁大驚，頓時吵作一團。對他們而言，這座寺已經是自己的家園。他們有的本來是落難避債的黑幫混混；有的是原本在社會被人排擠的弱者；有的跟沈默一樣，本來是流離顛沛的修行僧.......

無論過去有甚麼經歷，這裡對他們而言，已經是熟悉的安樂窩，一磚一瓦有充滿他們的回憶。一時間，他們都想不到自己除了這座寺外，還有甚麼容身之處。

「住持......」武僧紛紛喊道。

「住持，喺唔喺的我地師兄弟做得唔好？」

「我地走咗，仲可以去邊啊鏡海住持？」

「住持住持，你老人家最鍾意我地幫你買寫真.......得我地先清楚住持你喜好。你鍾意嗰個蒼井老師，我地去宜家去買啊！」其中一個武僧兩眼泛紅，哽咽道。

「夠喇。」鏡海沉聲吆喝，把眾人嚇呆。
鏡海轉身負手而立，語氣徒然變冷：「天大地大，總有屬於你地嘅天地。再者，貧僧主意已決。既然諸位唔再喺屬於本寺僧人，麻煩脫去唔屬於大家嘅僧服，即時離開本寺。」也許是發現自己的語氣重了，他語重心長地補充一句：「如果大家仲當我喺住持，就聽從貧僧最後安排吧。」

沈默、方斷空、雲海淵與侯十三見狀互望一眼。多年來的相處，不需要多說，一個眼神已經足夠了。

隨後，方斷空帶頭說道：「此處不留人，自有留人處。既然住持唔需要一禪指斷空，斷空唯有離去罷。」

「道別。」大師兄沈默沉穩而簡潔地說道。

「住持保重，嘰嘰。」雲海淵說。

他們與侯十三不約而同跪在地上，重重地叩了三個響頭，然後在眾人驚詫的目光下拂袖離去。其他師兄弟看到與住持關係最密切，武功最高的四人竟然沒留戀地，有人無奈地搖頭嘆氣，有人低聲暗罵他們四人沒道義。

最後，眾人見鏡海和尚毫不讓步，也叩頭答謝鏡海多年來收留照顧之恩，收拾包袱，先後離開萬佛寺，離別的畫面傷感至極。他們怎也想不到自己一覺醒來，就要突然跟這座萬佛寺道別。

同時，他們也沒有人看到，一直沒有回頭的鏡海兩眼通紅。當最後一人跨出門框時，稚氣的臉上滑下一滴男兒淚。他們更不知道，剛才鏡海口中呢喃的正是他們的名字以及相遇的經過。

鏡海努力把他們的一切深深烙在腦海，一切一切。

最後，鏡海平靜的吐出一句：「今日一別，或許將成永訣。」

然而，就在鏡海轉身，正襟坐在蒲團上之時，四道身影跨門而入！

他們正是沈默、方斷空、雲海淵與侯十三。這四個最先道別的人竟然折返，而且還帶上兵器，一副準備迎戰的模樣。他們並肩走到鏡海和尚面前，對鏡海咧嘴笑。當然，沈默的笑容仍然像痙癴似的，甚至比雲海淵陰森微笑還要古怪。

「你地？」鏡海問。

侯十三搔頭應道：「其他師兄弟已經安全離寺囉。今日不論來者何人，哪怕喺千軍萬馬抑或六耳彌猴，我侯十三必定將佢拍成柿餅！」

「住持，想當年啊，斷空我一個人，一招一禪指，打遍天下無敵手。今日，我就睇吓邊個夠膽上門搞事？」

「來犯者，誅」沈默木無表情地應道。

「嘰嘰。」雲海淵不語，只是掩嘴一笑。

終於有文

呢part好感動

姓名：龍禁刑
年齡：23歲
外表：五官端正，目無表情，總係流露呆滯嘅眼神
性格：懶閒、鍾意應人單字、極有義氣、淨係對靚女好
能力：能夠龍獸化，將身體部分化龍
化龍部位持續時間可以因訓練而增加
不過時間過後龍化部位會失去知覺
可以完全龍化，但係身體需要完全休息七日七夜

諸君，有緣再聚

鏡海眉頭深深一皺，說道：「你地既然猜到貧僧之意，就更應離去。呢地將會極為凶險，來者並非普通人類，而喺你地無法理解嘅異能者。」

「異能者？咁住持你仲唔走？」侯十三疑惑道。

「貧僧要守住一件重要之物，決不能就此離去。只要一息尚存，貧僧都會盡力阻止.......」鏡海凝視眼前四人一眼，見他們神色堅決，完全沒有離去之意，最後唯有讓步而已。

他搖頭一嘆，沉吟道：「貧僧容許你地四個留响度。不過，若到危急關頭，你地必須要走。特別喺你，十三。」

「我？」十三茫然地指著自己。

鏡海微微點頭，可是卻沒有多加解釋。

「如果你地將來唔知去邊，就相信阿魏吧。貧僧有預感你地將會相見，一切皆是天命。」

鏡海把話說完後便直接閉上雙目，不再多言。沈默四人亦沒有追問下去，靜靜守在鏡海身旁，各佔一角，形成一個四方陣。他們的視線牢牢鎖定奄堂大門，等待即將到來的「暴風雨」。

另一邊廂，凝霜化了一個淡妝，換上一套優雅的連身長裙，瀑布般的長髮束成瓣，圈上一個粉藍色的蝴蝶結。

她輕輕拉住裙擺，像公主在鏡子前轉了兩個圈，然後滿意地點一點頭。她凝視鏡中的自己，微微牽起笑容。她滿心期待今天的約會。因為當約會完結後，阿魏便會完完全全屬於自己。

只要過了今天，一切就成定局 。無論如何，阿魏這一刻絕對不是「他」的對手。現在把阿魏帶離這個是非之地，他至少不用白白送命。可是，當阿魏知道這一切後，我還是他理想中的冰麗嗎？

她目光迷離地自語：「嗯，只要阿魏唔知道真相.......又或者我同阿魏可以搵一個地方隱居，咩都唔理.......然後我可以同佢生.....今晚......」

一想到此，她白皙的臉蛋變得羞紅，耳根也燒紅起來。她踏出房間，步履輕盈地走到別院外。她站在門外深吸一口氣，輕輕叩門。

「咯咯。」

「咯咯咯咯。」

凝霜在門外等了又等，阿魏卻遲遲沒有應門，回應她的只有單調的叩門聲。過了一會，她心裡霍然泛起一陣不祥的預感，旋即破門而入。凝霜在別院內搜索阿魏蹤影，直至走進病房內，她終於在阿魏放武器的櫃前停下腳步.......

櫃門打開了，裡面卻空空如也。她雙眼頓時失去神采，呆呆地佇在原地，手袋「啪」地掉在地上，迴音在這空蕩的房間中縈繞不息。

翔巴打

研希巴 你來鳥

文出到一點，咁今晚仲有冇

一邊寫，一邊睇返佢地之前嘅事好唏噓

要戴返對耳環

唉 世界從來都唔喺黑白分明
每個人都無可奈何，作出抉擇

你又喺跑得快
出個異能田徑外傳

今晚出住呢到先

正傳見

小弟聽日再出
預計呢個月底完文

好快就到正傳

鏡海巴，好快到你表演

好感動

竟然夜晚有文

正傳幫幫凝霜改邪歸正

正傳

無正傳啦

話說我出左場未

未出場 正傳見

仲有冇得加角色

我可唔可以係同秋爺有d關係

Gay

推!

推到有文，近排啲文都唔係幾夠飽
小寶寶要食飽啲先好瞓

I am ready. I am ready.

出一出文

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

紅磡體育館內的演唱會即將開始。精心佈置的圓輪大舞台此際空蕩蕩的，樂隊的三位主角遲遲未現身。

場館內坐滿觀眾，七彩繽紛的燈牌在昏暗的環境下閃閃發光，有的是支持鳳凰，也有支持犬郎的，不過更多的是完美男神葉秋。他們急不及待見到自己的偶像在台上發出最後的光芒。演唱會還未正式開始，已經忍不住高聲呼喊。

羅凱琳這天身穿一條華麗的金線燕尾裙，戴上名貴鑽飾。她坐在第一行，與父親羅大富同坐。她臉帶不屑地環視四面八方的支持燈牌，不斷幻想葉秋一會兒將自己邀請上台，然後掏出戒子，跪地求婚的情景。到時候，這些白痴擁躉肯定會哭得變豬頭吧。

嘿嘿，我才是今天的女主角，她揉一揉指節，心裡暗爽。

「琳琳，呢個葉秋對你喺認真吧？一個小明星，哼。」羅大富脫下金絲眼鏡問道。

羅凱琳見狀，立刻為葉秋護航：「佢好快會喺你女婿囉。阿秋為咗我連最鍾意嘅演藝事業都可以放棄，仲點會有假。如果假嘅話，我都唔會請晒香港所有上流人士嚟。難道唔怕丟你面嗎？嘿嘿。」

「希望無睇錯人吧。唔，之後叫佢嚟公司幫我。」羅大富說道。

這時候，場內的燈光熄滅。舞台的白燈隨之亮起！ 場內所有人旋即把視線落在圓形舞台上，興奮大叫。

「歡迎蒞臨天堂樂隊告別演唱會，今日將會喺舊時代嘅結束，亦喺一個完美開始。恭喜各位首先到達－天堂。」葉秋清脆的聲音透過場內的播音器揚起，響徹整個場館，傳進每一個人的耳畔。

「天－堂，一個虛無飄渺嘅詞彙。究竟天堂有咩呢？和平嘅烏托邦？無戰爭與罪惡嘅世界？抑或可以永生不朽，永遠過住無憂無慮嘅生活呢？依靠信仰又可以到達理想嘅天堂嗎？」

「呢個演唱會開幕咁奇怪嘅？」有觀眾低聲疑惑道。

「殊，話唔定『天堂』喺呢個演唱會主題呢？」有人隨即出言反駁。

「人類充滿罪惡與貪婪，即使到達天堂，最終亦只會將天堂變成另一個地獄。幾千年以來，戰爭綿綿不斷，沾滿鮮血嘅歷史不斷重演，人類真喺有進步過嗎？所以，世界需要變成一套電影，由一個可以掌控一切嘅導演鋪排，由導演本人賜予演員自由。只有如此，人類先可以真正到達天堂。」

「極權主義？」羅大富皺眉低語。聽到葉秋奇怪的開幕詞，他不禁隱隱不安起來。

「演唱會即將開始。各位座位下方有一個信封，幸運兒可以得到豐富獎品囉。大家有十分鐘拆信封，時間一到........嘿嘿嘿。」

此時，圓形舞台的中央突然升起！

祝鳳凰躺坐在一張高背銀椅上，杏目微顫，仍然昏睡之中。她背後有一個六呎乘六呎的巨型黑色箱，箱頂有一條粗粗的排條管。這個箱內擺放的正是葉秋之前從翼神陳一手中購入的神經毒氣！

毒氣一旦吸進體內，不用半小時便會真正到達天堂！

鳳凰的手搭在身前的按鈕上，手腕連著幼長的鋼鏈。只要時間一到，鋼鏈收緊，她的手掌便會按下去，將毒氣釋放！到時候，場館內所有人將會在痛苦絕望的呼喊中死清光。

會場內的觀眾還以為這是演唱會的表演節目，看到鳳凰不斷歡呼拍掌。他們摸一摸櫈下方，果然有一個小信封。可是，大家的信封也空空如也。

羅大富瞄一瞄手中的信封，額上的皺紋顯得更深了。他緩緩拆開信封...........

「恭喜，你中獎了。只要將所有資金轉移至背後戶口號碼，閣下便可以離開天堂。提提你，舞台上存放大量致命毒氣。請閣下保持安靜，好好選擇 。 甲神親啓。」

羅大富看到信的內容時，怒極反笑，臉上的青筋暴現。

這到底是甚麼惡作劇！ ？

羅凱琳握著信，渾身激動發抖，整個人徹底崩潰。信內只有一張她本人的裸照，上面以紅色油性筆寫著一個單字－「雞」！

羅大富正要站起來離開之時，一支冰冷的金屬硬物頂在自己後腦勺上，寒意瀰漫身體每一個角落。
他眼角餘光落在遠處另一富商身上，赫現發現對方同樣被槍扺住頭顱。他深吸一口氣，「咕嚕」吞一口口水，不敢再妄動。

＊

在葉秋的開幕詞響起的二十分鐘前，一排又一排的黑甲軍人分別駐守在紅館各個通道外，加起來最少有五百人。

這批軍人步伐整齊，與行軍打仗無異。他們的長盾牌齊聲豎在地面上，一手握著槍械。他們背向會場，一臉肅殺地凝視前方。

這一刻，會場外如同一個戰場，在大戰展開前一般靜默，落針可聞。密密麻麻的黑甲軍人宛如紀錄片的黑蟻，包圍著可口的糖果，場面使人毛骨悚然。

天空彷彿染上他們黑甲的顏色，一片黑沉沉的，氣氛極度緊繃，空氣凝固得讓人喘不過氣來。

就在這時候，一部灰色裝甲車突然出現在軍人的視線中！

裝甲車的保險槓經過改裝，三排鋒利的長尖刺，儼如一部殺人的推土機，橫衝直撞，瘋狂撞向黑甲軍人！

黑甲軍人見狀不禁愣住。當他們回過神，準備舉槍之時已經太遲了！裝甲車狠狠地撞上他們，尖刺將他們的身體貫穿，直接插成串燒。裝甲車刺死軍人後，竟然沒有向前，反而往緩緩後退。

然後，九十度轉彎，瘋狂撞向左右兩邊閃避的軍人，硬生生把他們壓在車軚下，「喀啦喀啦」的刺耳碎骨聲響起。軍人像平日馬路上的紙包飲品被擠破似的，血水與內臟噴了一地，場面比玩GTA開外掛，搶車胡亂撞人更加血腥瘋狂！

裝甲車沾滿鮮血，在地面拖出兩行長長的血痕。它無懼槍林彈雨，直至駛到會場的入口，突然加速來一記扭軚甩尾，車尾「砰」地又撞上一批黑甲軍人，軍人像斷線木偶般飛到半空，再摔在地面，整齊盾牌陣一下被沖散！

裝甲車終於停下來橫泊在黑甲軍人前，另一邊車門悄然打開，一男一女緩緩走下車。

這對男女正是犬郎與阿離。

「你無事嗎？下次我揸慢啲........」說話的人並竟然不是犬郎，而是握著自動步槍的阿離。

阿離朝犬郎吐一吐舌，一副人畜無害的表情。誰會想到這個女人瘋起來如此恐怖呢？

犬郎單手按住車身，臉色異常蒼白，一副驚魂未定的模樣。他搖頭示意自己沒事。然而，才想開口說話，忍不住吐了一地。

犬郎瞄了這個瘋狂女車手一眼，憶起她不斷踩油門，瘋狂大叫：「叫我I Pad！叫我I Pad吖嗱！我康小離唔撞死你個仆街幫你挽鞋！」，背脊冷颼颼的。

犬郎本來想說「I ‘m okay。」可是，當說到「I」字的時候，犬郎偷瞄到阿離額上青筋彈了下，連忙把話吞回肚子中。

「哎－我無事。」他如是說，暗地鬆了一口氣。

半响後，犬郎卸下肩上的黑色旅行袋，掏出幾顆手榴彈，往後連連擲出，落在黑甲軍隊之中。「轟隆」的爆炸聲響起，揚起一片灰塵味，血肉與殘肢四散！

他們兩人同時步出，舉槍掃射，子彈在空氣中旋轉橫飛，帶走一條條生命！

戰鬥終於展開，而且愈演愈烈。最初，犬郎與阿離的確勢如破竹。可是，黑甲軍隊如潮般湧出，殺之不盡，死了一個，另一個便補上。他們的彈藥不知不覺減少，快要耗得七七八八。然而，對方卻愈逼愈近，隱隱把他們兩人包圍！

「佢真喺會嚟？」阿離縮回車後，再換一排彈匣，柳眉緊皺地問道。

犬郎一臉凝重，沒有接話。他多年來一直跟在葉秋左右，卻從不知道葉秋暗藏的兵力強得竟然如此恐怖。這傢伙根本由一開始就沒有信任自己與鳳凰。

他心裡也不確定阿魏會否前來，畢竟自從那一個電話結束後，阿魏便沒有回音。不過，現在的形勢一面倒，就是阿魏現在及時來到，又能改變甚麼嗎？

終於，槍聲停下來。屍橫遍野的會場外再次回到寂靜。

「犬郎，出來吧。大哥好掛住你......女人啊，哈哈！」葉秋戲謔的聲音近在咫尺，與犬郎和阿離兩人只有一車之隔！

「Steel－ 100%。」

犬郎聞聲一驚，瞳孔猛然收縮，旋即化作狼首銀眸，毫不猶豫地抱起阿離，雙腿如彈簧般繃緊，曲膝一躍，彈上半空，在前方幾米外落地！

轟！！！！！

裝甲車應聲炸開，火光熊熊，鐵碎散落一地。要是犬郎剛才慢上一拍，現在已經跟阿離葬身在火海中。

出住呢到先 今晚仲有一更

雞

I ‘m 哎－我無事

轟牙
轟牙

一拳打爆架車

文呢

莫將軍
小弟出唔切得太少 聽日出補數

路飛哥哥呃小朋友會甩大牙咖

一嘢轟落去

最衰都喺套魔法戰爭
放心 小弟已半途放棄 睇唔落

神作

河馬巴

睇到救完相羽十
節奏好趕
要去到最面先變神作？

唔係 係伏中之神

前幾日睇左第一集,應唔應該睇落去

快啲救鳳凰

睇

墳巴仲未訓

你咪又係

睇波

熱個身推一推

鳩買水晶官22倍10蚊燈死左利記

趕緊grad project都唸住來追一更，點知無文

推，有冇人陪小朋友傾計，順便提升下呢到人氣
好少留言好少文

點呀春仔
一齊來玩口水

o o O O ←口水泡

o o 0 O O [size=4]O/size=4] O O

o o O O O O O

sorry 湊仔小咗推文

咁多小朋友玩口水

好唔衛生

12點前一定有文

You have 15minutes left

出文先 今晚一定會振奮人心

「哈哈哈哈哈哈！」肆意的狂笑從火光後傳出來，狂妄而戲謔。

一道銀色鋼甲身影從容地穿過火光，沉甸甸的鋼靴「躂躂」地踩在裝甲車的殘骸上，碎片被雙足緩緩吸收變形，然後在腳踝後形成兩鋒利的彎刀，徹底成為鋼甲的一部份。

鋼面具如鱗片般逐片逐片褪去，露出葉秋的笑臉，依舊如昔日般和煦燦爛，無可挑剔的男神。

「喲，我地終於又見面囉。犬郎，你搞咁大動靜.......真喺愈來愈令到大哥頭痛。」

「你個仆街！」阿離瞪著葉秋大喝。

話音一落，阿離舉槍就射。然而子彈射在葉秋身上不痛不癢。正確來說，子彈全都被葉秋身上的鱗甲吸收，融為一體。

「你真喺咁想死嗎？話晒我都喺你半個大哥吧！大哥之後慢慢教你『射擊』。S—h—o—o—t，shoot。」葉秋挺一挺腰，彎起嘴角淫笑道。

「你—」

「葉秋。鳳凰响邊?」犬郎把阿離擋在身後，雙爪同時伸展，如同十張勾月彎刀。

「你講個賤女人？哼。你地知嗎？佢一醒就竟然對我口水.......」葉秋摸一摸光滑的臉頰，目光陰戾地說道：「所以，我決定改變橋段囉。既然佢想死，大哥就成全佢，同裡面所有人一齊成為我崛起嘅見證。」

「仲有十分鐘，祝鳳凰將會化身成瑪麗連夢露，永遠長存於電影之中。我呢部電影將會加插一段姦—屍—橋—段。呢部喺屬於我嘅《葉秋正傳》，哈哈哈！」

犬郎朝紅館掃了一眼，銀眸瞇成一條線，然後仰天狂嘯，狼嚎聲響徹四周，震耳欲聾！

下一秒，他化作一道野獸殘影，衝向葉秋，試圖越過他身後這道看似密不可破的人牆。葉秋見狀，往前邁出一步，鋼靴沉沉踏在地面上，腳下的石地頃刻崩碎，裂出像蜘蛛網的裂紋。

他鎖定犬郎的身影，銀色的直拳如炮彈般擊出，空氣被猛烈的拳風壓縮，產生一連串的氣爆聲，將犬郎攔下來。

犬郎雙臂硬生生擋住葉秋的重擊，踉蹌地後退幾步，雙足的爪在地上拖出幾道長痕。他甩一甩雙爪，再度發狠，雙足一蹬便撲上去，雙爪毫不留情，交叉劃在葉秋身上！

一爪再一爪，雙爪像裝了摩打似的，快得目不暇給，只剩下爪刃的虛影與刺眼的火花！眨眼之間，犬郎已經劃出五十道爪擊。

數秒後，犬郎終於停手，往後翻身連躍幾步，垂下兩爪吁吁喘氣。他難以置信地盯著前方。葉秋的上衣被利爪撕成布碎，可是開膛破腹的情景並沒有照如期出現。被利爪刮得滿是花痕的鱗甲以肉眼可見的速度修複，再次變得光潔無暇，一絲痕跡也沒有留下。顯然，犬郎的爪擊並未能重創葉秋，甚至連他的表面防禦鋼甲也破不了。

葉秋對犬郎獰笑，臉上帶著濃濃的不屑。下一刻，葉秋原地消失了！

「廢—物。狗啊，永遠唔會變成狼。」葉秋欺身而近，在犬郎耳邊輕語。他的速度比剛才犬郎的動作還要快上一倍，宛若無聲索命的鬼魅！

犬郎的雙眸張得老大，銀瞳顫動不定，體內的血液也震驚得凝固，全身被寒意侵襲，如墜冰窖之中。 他心裡只有一個念頭.......很快！比自己快上一截，不，根本就不在同一個層次上！

「鋼—滅—銀－影。」

葉秋雙眼閃出一抹詭譎的灰芒，關節處的鱗甲縫隙冒出沸騰的蒸汽熱霧，鋼甲「咔喇」響過不停。犬郎見狀正想閃避，腳跟微微往後退。然而，這微細的動作還是比葉秋逮到了！

鋼拳被灰色的源力包裹，宛如一雙沒有實體的銀影拳套。銀影帶著毀滅之勢，重重砸在犬郎身上，時左時右，朝不同方位痛擊。犬郎毫無還手之力，龐大的狼軀成為葉秋的沙包。他努力抬起粗壯的雙臂格擋，可是夾雜了源力的鋼拳，就像打樁機一般似的，暗勁隔著手臂滲進四肢百骸，震盪五臟六腑。

接連數十拳後，犬郎已被擊退到阿離的不遠處，鮮血沿嘴角與鼻孔滲出。他眼尾餘光掃過阿離淚流滿面的臉，竭力張開快沒有知覺的雙臂擋在其身前。

葉秋化拳成掌，熱霧翻騰的鋼掌往犬郎的下顎一托，把他狠狠揍得雙腳離地，升上半空！然後，他蹲下來，蓄勢一蹬，垂直躍至犬郎上方，雙掌合十緊扣，儼如重鎚敲在犬郎腹上，後者噴出一大口血，像失控的衛星砸在地面！

銀眸渙散地看向上方，只見半空中的葉秋舉起腿，那雙長彎刀的後足在眼中愈放愈大！ 他撇過頭，赫然看見阿離往自己的方向跑過來，伏在自己身上...........

阿離柔情地拭走犬郎臉上的血漬，淒美地呢喃。犬郎隱約看到阿離的口型：「我地最後都可以一齊。」

他們二人不約而同合上眼，準備迎上絕望一擊！

就在千鈞一髮之際，遠處霍然響起一把熟悉的喝聲！

「九天滅魂針！」

「第二式－萬荒九幽彈！」

決一死戰吧

「九天滅魂針！」

「第二式－萬荒九幽彈！」
出黎救人了

阿魏

點解秋爺嘅速度可以快過提升左運動機能嘅犬郎
公平咩

其實呀魏異能只可以抽走同灌輸「生命」？可唔可以以視力、味覺甚至異能為目標？

只係佢動物肉身承受唔到咁快既速度
我果個得

要睇中出巴的設定係點，如果佢係可以好似海X王咁改變埋自身，咁佢的各種機能一定可以比犬郎強好強倍，機件身血液為燃料 勁到...試想像下將個V8定唔知咩當代最強引擎安係個人到，但個人係承受到，果種速度同爆發力同可塑性係幾咁瘋狂

今晚出住呢到先

阿魏從遠處急步而來，一身黑色勁裝，腰間兩側各掛著兩隻銀色短棍。撇開圈在頸上的「蒼井老師」面具，倒像一個威風凜凜的救命英雄。

這一刻，阿魏心無旁騖，左目徹底化為死寂的漆黑，黑色源力湧現的左掌不斷變換奇異的指法動作，三根纏上黑霧的銀針在身後虛浮旋轉，儼如一個法輪，「嗡嗡」鳴響。

「萬荒滅魂，針破九幽，去！！！」

阿魏指尖一落，銀針不約而同指向半空而下的葉秋，宛若漆黑的子彈般激射！銀針上的黑霧隨轉動而擴大，變成三支如手掌長的黑色螺旋尖錐，在空氣瀰漫死寂虛無的氣息，勢不可擋！

葉秋被阿魏的喝聲分散注意力。當他目光落在迎面而來的黑色銀針，立時生出一陣莫名的懼意。濃濃的危機感促使他放棄擊殺犬郎。他在空中勉強扭腰，閃避這記極為駭人的射擊！

他險險避過頭兩支銀針，銀針射在他身後的人牆上，連連貫穿黑甲軍人的腦袋。嚴格來說，是直接把他們的腦袋炸得稀巴爛，血水如同噴泉般四濺！ 第三根針擦過葉秋的肩膀，把他的鱗片瞬間腐蝕，露出一小截白皙的皮膚。

葉秋落在地上，咬牙冷哼一聲，鱗甲再一次長出來，把皮膚緊緊遮蓋。他瞇起眼打量阿魏，內心泛起滔天巨浪。又是這傢伙，他的異能果然有古怪。上一次在屋船上，這些黑色怪霧也攻破自己的鱗甲。

魏－獨.......你一定要死！

他裝作若無其事，對著阿魏嗜血地咧嘴笑，笑聲極度森寒。

「喺你，宅男！」

阿魏目光冷洌地回瞪葉秋道：「你應該叫我少林戰士。」阿魏頓一頓再說道：「又或者『交易者』。」

「阿魏，起……入面，鳳凰响入面…….有毒氣，救人！」犬郎躺在地上，竭力嘶吼道。

阿魏聞言一愣，趕到犬郎身前蹲下來，聖潔的白芒銀針一現，閃電般刺在他身上各個穴位中！

「回－天。」他輕吐兩字。

「你好慢喔！」阿離埋怨道。可是，當她看到犬郎臉上

「因為我要等－」

葉秋不耐煩地嚷道：「你地要聚舊，之後到黃泉可以慢慢傾。我本來都會親自殺死你。不過你宜家自投羅網，我就打斷你手手腳腳…....等你睇我點姦祝鳳凰條屍。」

「你唔會成功，我會阻止你。」阿魏站起來，手同時在腰間一探，短棒一揮變作五呎長棍。

「嘿嘿，就憑你地三個就想阻我？不自量力。你見唔到我呢到有幾多人？」葉秋掩面大笑，彷彿認定阿魏已經在他掌心之中。

此際，又有一道身穿純黑色西裝的身影踏上樓梯，出現在眾人眼前。他緩緩走到阿魏身旁，與之並肩而立。他昂藏六呎，皮膚黑黝黝的，濃眉國字臉，滿身膨脹的肌肉彷彿快要把西裝外套擠破。不過，他最明顯的特徵還是身旁四周若有若無的電光，在空氣中「吱吱」作響。

Heaven天罰雷神－洪轟天！

洪轟天粗獷地大笑道：「人多蝦人少？哈哈哈哈！果然喺唔成器嘅跳樑小丑。你要鬥人多嗎？咁我地就睇吓邊個多！」

「洪門子弟！」洪轟天聲如洪鐘，話中帶著霸氣無匹的氣勢！

隨他話音一落，排山倒海的黑幫大漢如潮水般而上，眨眼間就把整個紅館的外圍重重包圍。雖然是黑幫，但他們還是整齊地穿著跟洪轟天一樣的西裝服飾，手中拿著各式各樣的武器。

一千人，不！

二千人，不！

三千人，不！

十秒過去後，竟然接近四千人從湧來，大部份則排列在阿魏與洪轟天的身後，戰意滿滿地盯著對方的黑甲軍隊。阿魏回頭掃了一眼，心裡不禁暗忖一句：「百鬼夜行。」

「魏獨，你喺蔣姨恩人，就喺我洪轟天嘅恩人！洪門子弟同天大哥我助你一臂之力。」

「洪門子弟，義薄雲天！」洪轟天仰天大喊，聲如雷鳴。

「洪門子弟，悍不畏死！！！！！！！！」四千洪門子弟踏前一步，齊聲應道。震聲欲聾，地面也彷彿為他們而震動！

洪門子弟，義薄雲天！

洪門子弟，悍不畏死！

洪轟天
天哥！

然後過一陣就會全軍覆沒

今晚有文 嗚呀

可能喺黑甲軍收皮呢

個"百鬼夜行" 好有畫面
一直都覺得呢鳳凰無咁易死， 應該要喺火焰中重生 , 變做更加勁個一個角色

新讀者留個靚名

咁快？

感激小二絲打留名

鳳凰BB仲等緊阿魏

第一式因為入門欠缺霸氣
往後招數會比較震撼

嗚呀 毒撚歸來

入去救人好過

動物系果實同自然系果實比實在差太遠

世界本來就無公平
不過有人早起步 有人遲起步
而且，之前李醫生講過異能者強化嘅地方各有不同
可能喺悟性、速度、力量、視力，又或者喺源力嘅操控能力

不劇透
留意吓之前某個過場嘅人物.....

話唔定將來犬郎好強呢

嗚呀

去到正傳將會更天馬行空 異能會變得更有系統同平衡 ，至於點解要到正傳先講得，就要請大家耐心睇落去

Btw，好期待你表演

無錯
你話如果你响度幾好呢 可以地底潛行

犬郎變犬狼

之後會平衡
如果唔喺 十三同犬郎十條命都唔夠死

趕緊fyp deadline都上黎睇一睇，睇完文繼續做

垃圾絲 加油

呢個世界本來就唔公平，機會，潛力，天賦都唔同，將可用的同合用的推到最盡就係自己的最強，唔會有絕對的無敵，總會有剋星，可能有個係能力好勁操控好勁，但咁啱有個傻仔能力剋佢，可能咁就打贏，但無得就咁就話個傻仔好勁，能力設定夠平衡，無咁就要睇大家的機遇同把握力，咁先係好睇的地方嘛，現實世界亦如是。

今晚貧僧好多廢話，可能就快有得出場有少少緊張

愈來愈期待自己嘅異力可以做到點出神入化

又一班送死

不愧係鏡海和尚

你都話我個能力好玩，可以期待下

乜搞到咁大陣仗啊

唔知犬狼係咩味嘅呢？

修女

諗起都肚餓

真係百鬼夜行

pish..

今晚夜少少出文

我呢

洪轟天幫我幫得咁揚，唔怕Heaven找佢悔氣咩

推
令更加多人一齊睇，一齊吹水

得閒會唔會整個人物簡介列表

good idea

如果冇估錯 毒男應該可以比埋異能人

吸埋其他人異能

小弟返到屋企無幾耐 努力寫緊

加油 訓醒睇文

今晚出少啲 小弟聽日停一停，儲埋後日一氣過出
唔想出得太少，吊大家癮

葉秋一臉陰沉，牢牢盯著眼前的洪轟天與魏獨。完美的計劃被突如其來的變故打亂，使他這刻內心焦躁不已，眉頭深皺，拳頭也不禁微微握緊。

這個小宅男怎麼會找上雷神洪轟天？這兩個風馬牛不相及的人竟然有交集？難不成他們湊巧在路上遇上而已？洪轟天恰恰在這個骨節眼上搞局，找自己晦氣？

真的這麼巧合？

不，看他這副模樣，擺明是前來為魏獨造勢，葉秋暗自盤算道。

「嘿，雷神竟然不請自來。你應該唔會嚟睇我嘅演出吧？而且仲帶咁多手下，我無咁多門票畀你咯。」

「呸，我每次見到你呢副假惺惺嘅嘴臉，就想將你個撚樣轟成渣。有無人同你講過，你真喺好噁心？你插贓嫁禍呢筆帳我仲未同你計。」

「我地喺同一陣線嘅隊友吧。神主大人講過，我地應該要互相幫助。何必為幾個廢物同室操戈，激起神主嘅怒火呢？」葉秋抱手威脅道。

洪轟天摸一摸下巴的鬍渣，大聲說道：「我今日唔喺代表Heaven。只要唔同你郁手，就唔算違反神主嘅意思。不過.......如果你夠膽擋我呢位兄弟去路，我絕不能坐視不理。」

他撇過頭，對阿魏低聲道：「快啲趕入去，我唔可以直接出手擊殺葉秋，只可以幫你壓陣爭取時間，去吧！」

「已經足夠，多謝。」阿魏點頭，戴回蒼井老師面具，兩孔中的厲目直指人牆後的紅館入口。

阿魏身影一動，如飛箭一般狂奔，衝到葉秋身旁。葉秋愣了一愣，隨手揮身鋼拳，誓要將阿魏攔下！

「Steel －100%！」

「少林六合棍－大聖劈掛！」

兩個異能者對上，鋼拳與棍影交接，動作快得連肉眼也捕捉不了，幾秒間已過十招，激烈的對陣發出轟隆巨響。氣場互碰，揚起一地灰塵。兩旁的黑甲軍被他們震開，紛紛倒地。

阿魏擋下葉秋一記重擊，踉蹌地後退兩步。正想再出手之際，目光卻不經意停留落在手中銀色長棍上。他不禁渾身一顫，一時間回不過神來。

棍尖跟葉秋的鋼拳接觸後，竟然被融化掉。長棍頓短了一截，只有四呎餘而已。媽的，這個葉秋的異能竟然可以吸收金屬！他不禁暗罵。

「雷－靈－虎－撲！」洪轟天的虎目露出一抹閃電紋，寬額上化出金光閃閃的井字紋。

一道金黃色的雷電從洪轟天雙手湧出，隱約幻化成猛虎虛影，撲到葉秋與阿魏中間，朝葉秋張牙舞爪，發出極具威勢的咆哮。閃電猛虎的頸上繫著一條源力雷電交織的頸圈，長鏈連至洪轟天的手心！

「走！」洪轟天對阿魏喝道，臉色微微發白。

阿魏點頭轉身，斷棍一揮，橫掃眼前的黑甲軍。他熟練地使出從萬佛寺所學的功夫，行如流水，無情地轟殺擋在身前的黑甲軍！

一指貫穿，胸膛像寺中大石，被炸出大洞！

五雷掌連連擊出，拍在擋路的黑甲軍的天靈蓋上，頭殻無不「喀啦」碎裂，噴出黑血而亡！

擒拿手，分筋錯骨，不少黑甲軍的手腳與頭顱被扭成麻花，如同玩壞了的木偶，死狀猙獰駭人。

「你，你－」葉秋欲上前阻攔，卻被洪轟天喚出的猛虎擋住，暴怒得咬牙切齒。

「呸，你你你，你老味！洪門子弟，一齊上！」洪轟天揚手大喝。

洪轟天的話如同戰的爭號角響起！一聲令下，四千黑幫如同黑色的浪潮直湧上前，與葉秋黑甲軍展開廝殺，鮮血在人群之中四濺，血腥味在空氣中不斷擴散。一時間，場面一片混亂，如同江湖大廝殺..........不，徹頭徹尾就是一個浴血戰場！

與此同時，阿魏已經開出一條血路，躥進紅館之中。

既然文已出，貧僧亦睇完，就唔久留了，先睡一覺明天再同各位施主，談笑風生

下一章到大師你出場鳥

推呀

好精神
聽日唔好俾佢停！

你肯定睇唔到中出巴話聽日停一停…

我睇唔到啵， 你睇唔睇到

btw唔好停

無人睇到

人講野你講野，家陣無人睇到呀

我講錯咩啊巴打

俊？邊撚到俊啊？睇過

，推po，等中出巴

小弟又返緊工鳥

pishh

Push

用雷嘅角色好吸引

我係咪唔會返嚟

繼續推

男角留名

代號：暗
名字 : 宇文幽
年齡：24
能力：操控影
喜好：黑夜
弱點：要中出巴幫手諗

驚太陽咪得

今晚小弟停一停

夜少少寫文 覆巴打絲打
今晚潮濕大霧 啟德伸手不見五指

濕鳩晒

冇文瞓唔著

hi，delay咗

好，聽朝我考完ea要有文啊

仲未有文
中出巴又瞓咗

聽日要俾到文我地睇呀

你出新故未

乜我有咁多人睇嘅咩？去到邊都有人追

但明明有post嗰陣一個人都無

推推

唔出文你講咩都得

pish

出一出先 落街買嘢飲提神 今晚會繼續出文

第十六章 背叛

在阿魏踏進場館之時，葉秋正跟洪轟天遙遙對峙，誰也不敢輕舉妄動。洪轟天的雷光隨時間流逝，亦逐漸減弱，「啪啦啪啦」作響。虎形變得虛幻，快要消失在空氣之中。

葉秋陰冷地回頭一瞥，看到身後一直延至紅館入口的屍駭，怒意更盛。他冷哼一聲，卻沒有追上去的意思。

他瞇起眼盯住洪轟天說道：「姓洪嘅，今日我地到此為止。你阻唔到我，電影既然已經開始播放，就無可能中途腰斬。」

話到最後，葉秋隱沒在身後混戰的人潮中，眨眼便失去蹤影，不知去向。

洪轟天見狀兩手一抽，將雷電收回掌心。他深吸一口氣，調整因為持續使用異能而變得紊亂的呼吸，然後從褲袋中掏出一包375毫升的能量補充飲品，咕嚕咕嚕地灌進口中。

「呼，飽晒。」洪轟天打了一個飽嗝，拍一拍肚皮，自顧自呢喃道。

另一邊廂，紅館會場內。

富商羅大富並不知道紅館外屍橫遍野，已經變成一個殺戮戰場。他只知道自己的腦勺正被冰冷的槍管抵住，自己跟女兒命懸一線。跟其他富商一樣，他握著電話發抖，倒是不敢報警，只猶豫是否服軟，將資金轉移至葉秋的戶口中。

「都喺你個衰囡！」羅大富瞪了女兒一眼，恨不得當年就把她射在牆上罷了。

此際，阿魏滿身沾滿血漬，佇立在山頂座位的通道中央。至於原本擋住入口兩側的軍人，這時已軟趴趴地攤坐在地上，頭頂的百會穴被銀針無情刺穿，充血的雙目茫然地瞪向前方。

觀眾掛著看手中「沒中獎」的信紙，有人高談闊論，也有人失望嘆氣。沒有人留意到阿魏跟兩條死屍正在自己後方，畫面詭異嚇人。

阿魏的視線落在圓輪舞台，迅速鎖定昏睡中的鳳凰以及那個頂部有排氣管的巨型毒氣缸。鳳凰的手放在身旁的按鈕上，只要銀絲往下拉，手便會隨銀絲壓下去。

届時，神經毒氣沿排氣管釋出，將困在這個會場的上萬條人命毒得七孔流血，窒息而亡！

距離引爆尚餘五分鐘，時間無聲流逝。

「躂躂......躂躂。」

阿魏呼一口氣，一步一步走下樓梯，沿舞台的方向走。隨舞台他的步伐愈來愈急，平緩的腳步聲變得密集，終於惹來兩旁觀眾與蟄伏在座位中的軍人注意！

四面八方的軍人察覺，紛紛站起來掏出藏在身上的武器，朝阿魏所在的方向湧過去，就像玩麻鷹捉小雞似的。一時間，阿魏眼前的通道被軍人圍堵，握著兵刃手槍的軍人

「喂喂，演唱會都有表演睇？」坐在通道旁的年輕女觀眾吃驚地看著軍人，低聲對身旁的男朋友問道。

「餘慶節目嘛。不過，天堂樂隊演唱會果然與眾不同，連老臨都居然請成百人！如果我响將軍澳吹雞有咁多人，仲唔迫爆寶康公園？」

「個蒙面人唔通喺秋BB？」女觀眾視線移向戴面具的阿魏，疑惑地問道。

「痴線，明眼人一睇就知呢個蒼井老師啦！你啲女人識條春咩！」男朋友反駁道。

阿魏聞言微微點頭贊同，然後目光投向前方的軍人，森寒得使人發麻。這個眼神跟當年的魏鑫如同一轍。

「邊個阻我見鳳凰.......殺—無—赦！」阿魏隔著面具沙啞地說道。

語畢，他身軀一動，右手掄動長棍，左手指縫夾著銀針，如同忍者般俯身往下疾衝，氣勢如虹，彷彿

長棍如死神之槍，所落之處全是人體要害，一點、一挑、再一劈，動作行雲流水。黑針箭的暉影在燈光昏暗的空間中閃爍，軍人毫無反抗之力便往後滾下去，疊羅漢一般似的。

每下一級樓梯，便踏過一條屍駭。阿魏以利落的轟殺行動向眼前的敵人證明自己的決心。

如果你們是高達，就讓我成為禁忌的破滅魔劍！

如果你們是堅固的城牆，就讓我成為攻無不克的攻城炮！

擋我者— 死！

「嘩，連啲血同死屍都咁逼真......班哥，唔會真喺血嗎？」剛才高呼「秋BB」的女觀眾挽著男友的手臂問道。

「明眼人一睇就知喺茄汁啦！去啦飛雲，打鳩佢地就啱喇！人多蝦人少吖嗱！」刁班興奮地喊道。

場內所有人被阿魏的殺戮嚇得合不攏嘴，有的大呼小叫，不過更多像刁班這種人，一副看WWE擂台賽的興奮模樣，直呼過癮。

「識貨啊，的確喺美味嘅茄汁。可惜，今日無帶熱狗，美中不足啊。」死神扛著骷髗鐮刀，不緩不急地走下樓梯，一邊舔舌，一邊欣賞沿途紅紅白白的美景。

當然，沒有人看到死神竟與自己擦身而過，包括已經趕到舞台下方的阿魏。

當時間剩下最後三十秒，阿魏跟這個場地唯一的半異能者對上。半異能者連連擲出削髮如泥的飛刀，試圖將阿魏擊殺。

天哥嘅異能代價好似好大咁

就快知凝霜咩事啦

叛徒 凝霜要被拋棄lu

係屌板巴啊

等小弟拯救世界

你好似有更重要既事要做喎

頂！唔L緊
要訓先，聽日先睇

屌板巴友情演出

聽日再出

然而，阿魏面對迎面而來的飛刀波瀾不驚，臉上依然古井無波。全神貫注之下，飛刀的軌跡盡入他的雙目之中，從容避過。他蹬在羅大富的椅背上，輕盈地躍至半異能者的頭頂，漆黑如墨的左手狠狠扣住其頭髏！

「寂－滅。」阿魏淡然說道。

半異能者一時反應不及，任由阿魏像飛人般躍上自己頭上。腦袋傳來一陣撕心裂肺的劇痛，雙目隨之渙散，身體中的生命力被頂上的大手吸走，最後徹底失去生機，變成一具沒有靈魂的軀殼，跪死在地上，死狀極為淒慘。

「李醫生嘅手術刀快好多倍。」阿魏攀上舞台後呢喃道。

阿魏走至鳳凰的身旁，極速為其把脈斷症，發現只是藥力未除，立時鬆一口氣。他小心翼翼地施針，將鳳凰體內的藥氣吸走，然後將剛才從半異能者奪取的生命力渡進她的身體。經過這幾個月來的訓練，阿魏這一手「回天」已經運用自如，至少不會出現嚴重虛脫的情況。

鳳凰柳眉微微一皺，從昏睡中醒過來。

「阿魏？」

「哼，以後無我批淮，唔淮你自把自為。」阿魏佯裝憤怒地罵道。

就在這時候，變故徒生！ 十五分鐘的倒數終於結束，繫住鳳凰手腕的銀絲霍然往下一拉，手掌被逼按下釋放毒氣的按鈕！

按鈕？糟了！

阿魏視線落在鳳凰掌下的按鈕上，瞳孔猛地一縮，心裡暗叫不妙。

犬郎口中的「毒氣」、鳳凰拍下的按鈕與之前在山頂位置看到黑色箱的排氣管，他瞬間就把一切串連起來。他想也不想便連蹬幾下，跳上黑色箱的頂部！

果然，排氣管開始不斷飄出淡淡的輕煙。阿魏不敢猶豫，左手對準排氣管，使勁地吸取毒氣。在毒氣湧進身體的瞬間，阿魏驀然想起李醫生曾經說過的話。

異能並非禮物。愈強大的異能，伴隨的風險更高。阿魏並不知道自己的身體可以承受多少毒氣。他就宛如一個氣球，隨時被澎湃的毒氣擠爆身軀，落得破體而亡的結局。

抽回手？對，只要救走鳳凰就好。

反正，在這裡大部份人的心目中，自己不過是一個死宅男，沒有存在必要的！有必要救一班厭惡自己存在的人嗎？

「毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！毒男！」

嘲笑的聲響再次在阿魏的腦袋轟炸。他垂下頭，不敢往四面八方的觀眾看，生怕會看到一張張不屑的嘴臉。

聽朝游完水再飲咖啡寫文
多謝屌板巴演出

Btw,屌板巴可能仲會有戲份囉

聽日仲有文呀

唔知啪大量能量飲品會點呢

下一兩更將會有凝霜同鏡海戲份

生活態度

要靠電解質黎發電？

正
Btw魏蠢左，一黎應該寂滅左果堆鋼絲先，定佢唔知有？

佢可能真係唔知

推丫 戲肉來啦
最後大戰應該係鳳凰vs 凝霜
蒼井老師vs 秋
係咪？

唔係 應該係鏡海出來幫阿魏頂左呢劫先啱

秋就話係紅館姐
咁到底鏡海係萬佛寺等緊邊個呢

dr lee?

天元/始？

有機
應該係D強大到連鏡海到未必應付到嘅對手
如果唔係佢都唔洗叫班師兄弟走先
鏡海

貧僧老喇

今獲應該真係泥菩薩探肛

出一出文先

正當阿魏放慢左手的速度，猶豫不決之際，耳畔傳來一道磁性的男聲。不知怎地，這道陌生的聲音彷彿有如魔音般，把他的心神剎那間扯進一個空靈的世界之中。

「人類，你希望佢地死.......從世界上消失嗎？」

「憎恨、恐懼、憤怒、猜忌、自私、狡猾。人類與生俱來嘅天性。你可以掌控生死，滅除蟄伏人心之中嘅罪惡。當世界剩低你一人，你可以尋找到屬於你嘅存在意義？」

「你生存意義究竟喺咩？」

聲音在阿魏的腦海中迴響不息，每一個音節也清晰無比，內心狠狠揪住。

阿魏神情呆滯地佇立在舞台中央，兩眼失去焦距，時間就像按下了慢播鍵一般似的，嘈吵的聲音無法自己身處的世界中。他晃晃頭，只見台下的軍人從四面八方湧至，將他牢韓圍住。然而，聲音還沒傳進來。

這個世界很寧靜.......

不，這就是宅男的世界，伸手無法觸及........孤寂而可怕的無人國度。

這是自己一直生存的世界。

鳳凰呢？阿魏茫然地環視鳳凰的身影，赫然發現她不知不覺已走到自己下方，手中升起火苗，拼命抵抗圍堵軍人。

就在這時候，一聲響徹空間的呼喊在阿魏的「世界」開出一道裂縫！

「小心啊！！」座位上的將軍澳班哥與身旁的Baby站在椅上，力竭聲嘶地咆哮。

「呀！！！！！唔好呀！搵人救佢呀！」又有幾把聲音傳進阿魏的耳中。

「後面啊！！！！睇後呀巴打！！！」然後，又有一個不斷拍照的肥毒男大喊。

「蒙面人，小心！！！」

無數的呼喚聲如同晨鼓，震得阿魏的獨世界快要崩析，裂縫愈開愈大！

這時候，所有聲音都終於傳進出來了！阿魏抬首環視四周，眼眶突然濕潤，一滴淚水不由自主地滑下來。

場內過萬觀眾竟然全都站起來放聲大喊，整個場館也為之震動。這個震撼的畫面有如世界盃中，情緒高漲的球迷，用盡全身上下的力氣支持自己的球隊，哪怕喊破喉嚨也在所不惜！

阿魏甩一甩頭，喃喃自語。

「無人再叫我走.......人心雖然有陰暗，不過同時亦有寶貴嘅地方，對吧？」阿魏瞄了一身旁無人的位置，柔和地說道。

有誰在這裡嗎？

阿魏疑惑了一瞬便不再多想。他的目光變得澄澈，雙目中的黑白並致，異能同時發動！

阿魏毅然踏出一步，一口氣把毒氣吸進體內，然後從箱子跳下去，與鳳凰並肩而立，無懼四周密密麻麻的軍人的威脅。他大手揮出數十支銀針，卻不是指向軍人，而是舞台所有燈光。

場內所有燈被銀針一擊刺破，碎片如雨般泥在舞台上，紅館頓時漆黑一片，伸手不見五指。場內所有人一時間反應不及，鴉雀無聲。

「攬住我。」阿魏對鳳凰附耳私語。

「生死、善惡.........寂滅.......贈予。」阿魏的聲音無悲無喜，如同佛陀誦經，莊嚴得使人無人生法反抗之心。

轟！！！！！！！！

隨震耳欲聾的巨響而來的是一陣刺眼眩目的強光，大家也不約而同閉上眼！

當強光散去後，原來的舞台不見了，地面形成一個半圓的大坑，塵土在空氣中飛揚，一片灰茫茫的，嗆得眾人咳嗽連連。

此際，阿魏與鳳凰已經失去影蹤。不過，最使場內觀眾目瞪口呆的是，舞台上的「臨記」都隨之消失，既沒有血也沒有屍體，宛如變魔術似的。

「嘿哈哈哈哈，有趣有趣！！我揀定喇！！哈哈哈哈！」死神握著巨鐮，獨站在深坑中大笑，如同墨色的長髮飛揚，同一個瘋子。

幸好，沒有人能夠看到死神的存在，否則大家不被被這個瘋子嚇破膽才怪。

*

阿魏與鳳凰躥出紅館，再度出現在犬郎眾人眼前之時，場外的數百名黑甲軍人已被洪轟天的手下肅清，並開始清理現場了。

這時候，阿魏脫掉面具，搭在鳳凰的肩膀上，雙腳虛浮，走路也搖搖擺擺的。他烏黑的頭髮此刻也變得黑白班駁，臉色蒼白如紙，彷彿用盡所有力氣，隨時便會倒在地上。

「魏獨，你個頭.......」犬郎與洪轟天不約而同問道。

阿魏展出一抹勉強的笑容，擺手應道：「放心，我休息一陣就無事。」他看了四周一眼，不禁愣了一愣。

「葉秋呢？」

「趁亂走甩咗，應該暫時唔會再出現吧。不過，我比較在意佢最後果一句.....」洪轟天摸著下巴思忖道。

「最後一句？」阿魏聞言一驚，連忙追問下去。

「電影既然已經開始播放，就唔可以中途腰斬。」洪轟天重覆葉秋這一句話。

逃走？電影？以葉秋的性格無可能就此罷手才對。這個人到底想幹甚麼？

不妙！

葉秋並非逃走！他的目的由派出鳳凰到這一刻，一直都是神物。既然之前鳳凰帶不了真正的神物回去，那麼他肯定猜到神物還在寺中。

顯然，他已經乘亂離開這裡，帶兵趕往神物所在之處.......甚至已經到達了。

鏡海他們有危險！

「萬佛寺！葉秋去緊萬佛寺，車！」阿魏凝神叫道。

如是者，他們坐著洪轟天安排的車全速趕回萬佛寺。與他同行的人有傷勢稍稍好轉的犬郎、提到葉秋便發飆的阿離以及鳳凰三人。

義字當頭的洪轟天最也硬要陪阿魏回去，滿嘴「雷佢老味」的粗話。然而，阿魏看到洪門的人因這場風波造成的死傷，心生愧疚，惋拒洪轟天的好意。當然，雖然洪轟天沒說出口，但他心裡明白洪轟天同為Heaven的人，同室操戈即使不受重罰也定必惹來流言蜚語。

「魏，你一定要返去？」鳳凰上車前問道。

「嗯，你地唔好一齊嚟。犬郎同我返去就足夠.......我唔識揸車。」阿魏瞄了身邊的黑色Land Rover一眼，不好意思地說道。

「以後只要有你嘅地方，我就會响度.......」鳳凰目光閃過一抹晦澀的黯然之色。

「我一定要解決葉秋。」犬郎彷彿已經意記自己不久前才慘敗，坦然說道。

阿離可沒有他們這麼濃烈的愁善感，一個屁股便坐在司機位上嚷道：「上車，我載你地返去。我唔理佢『大秋」定『細秋』，總之我要呢個仆街死！笑我細！笑啊！」

阿魏想不透怎麼阿離對葉秋的恨意比他們三個還要濃烈，直至在車上親眼看到她無端端把一部無辜的平板電腦射成蜜蜂窩，然後再來回偷瞄阿離與鳳凰兩人的胸脯一眼........

阿魏終於明白了。

仲有冇

今晚盡寫

加油

秋仔得喇

黑白色頭各一半咁mk?

阿離真係好正

無咁mk

大秋

嗚呀

微乳系女孩

push

再出多少少

萬佛寺此刻一片肅穆，氣氛凝重得使人喘不過氣。案上的金身大佛一如往日般寶相莊嚴，雙目牢牢看向奄堂門外的黑沉沉的天穹，彷彿能堪破紅塵萬物，充滿凡人無法理解的大智慧。

侯十三被這沉重的氣氛弄得渾身不自在，終於接捺不住心中的疑惑，開腔打破沉默。

「住持......你講嘅異能者有三頭六臂？」他搔頭問道。

鏡海和尚平靜地應道：「十三，你再等一年吧，該知道嘅時侯，自然會知道，不必急。至於異能者強大嗎？」

他頓一頓，再度說下去。

「响一個遙遠嘅地方，曾經有一個小和尚，每日焚香唸經，一直恪守戒律。小和尚跟隨寺廟中不同嘅師父學習外家與內家功夫，研習佛理，深得寺中長輩喜愛。

冬去秋來，小和尚由三歲男孩長大成人，不論武功與佛學皆青出於藍。不過，因為小和尚每日遇到各式各樣俗世之人，有人焚香求子、有為報血海之仇而拜師學藝嘅人、有眷戀塵世嘅臨暮老人......小和尚愈來愈困惑，開始暗自埋怨自己生活枯燥，憑自己嘅才智與，一定可以創一番天地。

一念生，萬念生，煩惱障矣。

某一日，小和尚終於把心一橫，還俗入世。後來，小和尚得出一種以鏡為媒介，預知未來嘅強大異能，亂世稱雄，是為鏡算軍神。當力量失去理智約束，人將墜落於苦海，甚至萬劫不復。

你地覺得小和尚得到力量之後過得快樂嗎？」鏡海和尚淡然問道。

「預知未來.......不過喺人生最大嘅折磨。」

眾人無言，默默消化鏡海和尚的話。

這時候，一陣急促的腳步聲從寺外傳來，而且愈來愈迎，不消一分鐘便將奄堂重重包圍。

沉默等人聞聲而動，把鏡海和尚護在中央，凝重地打量四周。

「該來總要來，不早不晚，順應天命而行。」鏡海和尚緩緩從蒲團站起來，雙手合十，目光深邃地看向奄堂大門。

一襲銀色鋼鱗甲的身影負手而行，大步跨進門框，戲謔地盯著鏡海和尚。

葉秋！ 不出阿魏所料，葉秋果然從紅館趕來萬佛寺！

微乳都有微乳好
眾生皆平等
恐龍除外

破滅魔劍阿魏都追開高達

十三今年係咪23歲

阿魏=金木研

當時其實未有呢套 不過小弟實在太討厭呢個結局

無錯
曾經有提過十三喺孤兒 喺鏡海執返嚟

呢套正

你已經真正成為鏡海和尚

爛尾爛到傻撚咗
破滅魔劍打世界

咁快喇

垃圾編劇睇到炆

無辦法，你作得太好，好份戲

路飛巴
好緊張呀 文呢

好入戲，自膠

小弟聽日早少少出文
宜家先返到屋企

好啦咁

下一季仲可以提議角色？
諗咗好耐仲未有定案

依施主你個名果首歌
做變色龍合唔合施主心水？

仲有冇文

我都諗左好耐 所以一直都無提議
但我相信仲有多幾季既

一陣覆巴打絲打

「鏡海，今日我一定要得到神物。你識趣就自動獻上，我可以考慮放你呢幾個弟子一條生路。否則—死。」

鏡海古怪一笑，故作無辜地說道：「喔，你之前已經得到神物囉。你可知道貧僧失去呢本珍藏有幾痛心，半夜夢迴都潸然淚下啊！紅唇娃，不戴Bra........嗚呀！」

葉秋聽到鏡海的話，額上青筋頓時暴現。他不禁想起當日被耍的情景，

「你—，臭和尚，我今日一定要你死！等你地死晒，我再返轉呢座爛寺。神物最終依然會落入我手中。」

隨葉秋話音一落，黑甲軍人魚貫而入，堵住奄堂的唯一出口。他們整齊地舉起槍，只待葉秋一聲令下，將鏡海五人雷霆格殺。

「你未免少看貧僧吧。薑愈老愈辣，更何況貧僧仲喺你口中嘅四祖？人啊，從來重質不重量。即使貧僧一息尚存，仍然會擋住你嘅腳步.......」

鏡海頓一頓，稚氣的俊臉上露出一副傲然之色，泛藍的厲目堅決而深邃，有如夜空上的星辰，身上伽裟無風自動，氣勢磅礴得懾人心神。

一時間，他彷彿變成翻手為雲，覆手為雨的神明！

「吾乃鏡—算—軍—神！」

葉秋愣一下，然後鋼拳往下猛然一揮，示意身後所有黑甲軍開始射擊！

「明—鏡—守—護。」鏡海沉聲喝道。

他身前憑空出現一個由鏡子的拱形保護罩，將他與身後的沉默等人圍住。迎面而來的子彈無聲沒入鏡中，一波再一波，鏡海也沒有出現一絲裂痕.......

子彈詭異地消失了！

正當葉秋與黑甲軍還未弄清眼前的一切時，鏡海咬一咬牙，手中捏出一個玄奧的法印，大䄂一揮，又扇出兩塊圓鏡，一左一右虛浮半空。

明鏡懸空，宛若圓月雙暉！

「反—照。」

一排一排子彈從兩面鏡中射出，像暴雨無情地落在黑甲軍的身上。子彈「咻咻」貫穿軍人的身體，帶出漫天血花，血流成河！

奄堂內的黑甲軍像被射壞的靶似的，紛紛倒在血池中，生機全無。此際，只剩下全身上下被鱗甲覆蓋的葉秋佇立原地。

葉秋瞇起眼牢牢盯著鏡海和尚，心底不禁冒出一陣寒意。然而，下一秒他的嘴角竟然微微彎起！

明鏡罩終於消失。

「啪。」一道弱不可聞的碎裂聲響起，如同瓷器被敲裂一般似的。

一道明顯的裂紋沿鏡海的頸項而上，詭異地攀上他的臉頰。鏡海臉色蒼白，微微喘氣。剛才的一擊彷彿已掏光他的身體中所有力氣。

縱然如此，鏡海負手而立，沒有半點退讓之意。

「鏡海啊鏡海，雖然我唔知道咩原因會令到四祖如此虛弱。不過，你明顯已經強弩之末。只要我宜家一揮拳，就可以將你打成碎片吧。」葉秋狂妄地笑道。

「同我上！」葉秋冷聲對奄堂外的黑甲軍指揮，同時大步踏前，朝鏡海衝過去，鋼拳抬至胸前，如炮彈一般轟過去！

沉默見狀，一吭一聲便握棍疾衝，誓要擋著葉秋的前路。侯十三則擺起姿勢，張開雙手，腰馬一沉，將鏡海護在自己身後！

「嘰嘰。」一聲陰柔的笑聲傳進沉默耳畔中！雲海淵身影如風趕在沉默前面。

「犯我寺者，傷我住持者，皆誅之。沉默，退後，保護住持！」方斷空後來居上，出現在沉默身旁，輕輕一推便把他送到身後。

雲海淵與方斷空攔著葉秋的去路。兩人使出各自擅長的武功，迎向葉秋恐佈至極的雙拳。

「五毒滅殺！」

雲海淵化掌成掌，以奔雷之勢擊出！這一擊雖以毒為名，卻蘊藏著濃厚的浩然正氣。

「一禪嗚諸界！」

方斷空沉聲一喝，食指破空擊出，在空氣中帶出一陣爆炸聲，沿路在地磚也被無形的指風震得碎裂！

大家如果未有定案 小弟幫大家諗

唔好死呀

我一直期待的反照終於出現
鏡海無呢類技點得呀

全盛時期嘅鏡海有幾勁

同我一野轟落去

應該可以秒我

儲咗兩個星期都未完 又live咗

再出一出文先

「砰！！！！」四手互搏，奄堂也為之震動！

葉秋硬接兩僧的全力一擊後，被滑後兩步，內勁沿雙拳上的鋼甲滲進身軀。他喉頭一甜，一絲鮮血沿嘴角溢出。

方斷空與雲海淵噴出一口血，踉蹌地倒後翻倒。可是，他們落地不足半秒再爬起來，如同死士般衝上去。

方斷空佇在葉秋身前，不斷舞動手臂，食指在葉秋的鋼甲上留下一個個凹洞！

雲海淵見機，立即閃身到葉秋身後連連出掌，每一掌也傾盡全身力氣。葉秋一手扭後，猛拳揍在雲海淵的肋上。雲海淵沒有格擋葉秋的重拳，繼續排出五雷掌，口中的鮮血隨葉秋每而吐出，將葉秋的鋼背染紅！

這絕對是不要命，將性命豁出去的打法！

沉默與侯十三竭力抵擋著排山倒海的黑甲軍，棍影處處。然而，當一個黑甲軍倒下，另一個則補上，怎也打不完殺不清。

鏡海眦睚欲裂，咬緊牙關，想要邁起腳步。可是，他之前使用的異能有一個致命的弱點！

短暫失去活動能力！

鏡身體不斷發抖，卻遲遲未能動起來。

「異能者註定超越人類！憑你地就想阻我？！鋼閃百連！」葉秋厲聲一喝，抓住身後的雲海淵，一手把他擲到自己身前的半空中。

雲海淵被葉秋的鋼手一擒一擲，像斷線風箏飛出去！

「受死。」葉秋一個箭步衝前，冒煙的鋼拳重重揍向擋在身前的方斷空腹上！方斷空直飛至向黑甲軍的人潮中，倒地不起。

「就由你呢隻螻蟻開始！」

葉秋沒有理會方斷空的死活，陰冷的怒目鎖定半空的雲海淵，兩腳一蹬便彈至他身前，鋼拳帶撼天裂地之勢，對準雲海淵的胸膛連轟十拳！

「喀啦」的斷骨聲從雲海淵身體傳出來，鮮血在地磚上劃出一條長長的直線。雲海淵將案上大佛撞身首異處，佛祖的頭顱也滾在地上。

雲海淵甫站起來，雙腳卻突然一軟，跪在地上。他目光渙散地低頭一瞥，赫然看見自己的胸口開了一個血淋淋的大洞。他一臉慘然地看著鏡海和尚，血水湧上口腔，仰天噴灑！

「海淵！！！」鏡海原地怒吼。

「啊！！！」侯十三與沈默看到雲海淵這副模樣，兩眼充紅泛紅，不斷揮動長棍，想要突破重圍！

可是，黑甲軍沒有如他們所願。

「嘰嘰.........嘰嘰.........住持.......各位.......西方極樂.......再見。」雲海淵對鏡海和尚咧出笑，聲音弱得然後撇過頭瞪著步向方斷空的葉秋。

「嘰嘰......」他用盡最後一分力氣，撲向葉秋的大腿，死命地拉住葉秋，不讓他接近昏迷的方斷空。

「仲想阻我？去死！」葉秋瞄準雲海淵的天靈蓋，重重拍下去。

「砰！砰！砰！」

「雲師兄.......呃，我可唔可以唔用毒物淬練？其實我已經夠毒喇！玩毒蜘蛛會死人啊！」阿魏面青唇白地擺手拒絕。

「嘰嘰。」雲海淵提著毒蜘蛛的腳追得阿魏雞飛狗走。

「砰！砰！」

「雲師兄，你可唔可以換下第二種笑聲？」阿魏沒好氣地罵道。

雲海淵認真地點頭，試著發出比平日低幾度的笑聲：「嘰嘰。」

「砰！砰！砰！」

「阿魏，你一定要替我將五雷掌發揚開大。嘰嘰。」

這是雲海淵在心中最後的一句話.......最後一個畫面。

一下接一下，雲海淵頭殻被鋼拳拍得變形，兩眼已經失去神采，嘴上卻掛著一如往日的陰柔笑容。除了他自己，沒有人知道這個遺留在世間的笑容代表甚麼。

懷緬........

期盼.......

「屌！仲唔死？」

葉秋忿忿地將死也不放手的雲海淵踹開，然後繼續走向地上的方斷空。

「曩摩悉底—悉底—」

「蘇悉底—悉底伽羅—羅耶俱琰—」

「參摩摩悉利—阿闍麼悉底娑婆訶！」

鏡海和尚口中唸唸有詞，身體此刻終於可以動了！

「明—王—鎮—天—擊。」

鏡海剎那間彷彿化作不動明王，蘊含磅礴源力的兩掌同時擊出！他的雙掌在黑甲軍眼眸中不斷放大，如同巨人的手掌似的！

站在他身前的數十個黑甲軍被掌風直接轟殺，殘肢儼如破娃娃般飛到遠處的牆上。至於站在他正前方的幾個黑甲軍更化成漫天血泥！

「住手！」

鏡海的身影趕上葉秋的動作，佛掌一撈及時截住葉秋轟向方斷空的鋼拳！他腳踝平掃，暗勁一推，將方斷空送至沈默與侯十三身旁。

五雷掌雲師兄陣亡

招明王鎮天擊
我惗起佛之戰國

比人屌打

師兄

轟轟轟轟轟

終於可以輕鬆下上黎睇翻

再出！

鏡海雙目綻放出一抹藍芒，對準葉秋的胸膛沉沉印下去。葉秋躲避不及，睜大眼看著鏡海的重掌拍在自己心口，往後連退十步才停下來。

鏡海和尚看到剛才的重擊未能重創葉秋，眉頭不禁深深緊皺。拍出這兩記掌後，他左手的手掌碎成靡粉，斷手如玻璃般透明，臉頰上的裂紋再度延伸，從左頰裂至飽滿的額頭，左耳更裂成碎塊！

「......始終差太遠。」鏡海喃喃自語。

「咳！」葉秋臉上的鱗甲褪去，吐出一口血，微微泛白的臉泛起一抹獰笑。

「四祖！傳說中嘅四祖不外如是吧！鏡算軍神？我會响我呢部戲入面幫你改一個新名........就叫『獨臂廢人』，你話好嗎？放心啊，你好快會同魏獨幾個團聚！話唔定佢地呢一刻已經响路上等緊你囉！」葉秋說得不緩不急，彷彿已掌握生死大權。

眼前的鏡海和尚大勢已去。至於餘下來的幾個雜碎，只要用人海戰術，不消一時三刻便能夠殺清光，他心裡暗自盤算。

「哼。你真喺覺得自己實力已經比貧僧強？貽笑大方。如果我話自己只用三成力量呢？魏獨喺我挑選嘅少林戰士，比你呢隻井底之蛙強得多。憑你就想得到神物？」鏡海嗓音沙啞地說道。

葉秋聽到鏡海和尚批評自己不如宅男阿魏，怒火再度升騰，鋼拳握得「喀喀」作響。

「口硬。我就先拍碎你把嘴，再送你上路見個死毒撚！」

就在此時，遠處傳來一聲洪亮而森寒的吆喝！

「你話送邊個上路？今日由我替天行道！」

葉秋回頭一瞥，瞳孔猛然一縮。迎面而來的正是阿魏四人。鳳凰與阿魏並肩而至，犬郎則與阿離背靠背，冷酷地射殺遠處襲來的黑甲軍人。

阿魏臉色仍然稍稍蒼白，顯然還未從之前的血戰中回復過來。然而，現在可由不得他後退了。

他與鳳凰兩人互望一眼，然後身影一動，動作快得原地剩下兩道虛影而已。下一刻，他們已趕至鏡海和尚身前護駕。

「鏡海.........雲、雲師兄—」阿魏眼角餘光落在地上的屍首上，聲音嘎然而止。

阿魏腦袋一片空白，雙目泛起極度危險的殺意，沙啞地吼哮：「死.......死.......葉秋，我要你陪—葬！鳳凰，退開！」

他沒有理會自己身體已不勝負荷，瘋狂地催動異能，怒髮衝冠，左頰上浮現黑色細絲，漆黑如墨的左目與左臂頃刻滲出鮮血！

「萬—荒—九—幽—彈！」

阿魏兩手往上一揮，數十支銀針凌空激射，在半空中不停打轉，纏上濃濃的黑色源力，化作食指粗的一根根螺旋錐。

阿魏以右手穩住顫抖滲血的黑色左臂，左拳化掌，五指攤開，嘶啞地吐出兩字：「寂—滅！」

黑色螺絲錐得到指示，瞬間排列成一道黑針陣。仔細一看，黑針排序有致，幻化出一個大字.......

滅！

葉秋凝視迎面而來的針陣，臉色頓時難看極了。他不久前才嘗過阿魏這一招的苦頭。這些黑針並非一般的子彈，他可不敢與之硬碰。

「出來吧，我親愛嘅同—伴。」葉秋瞇起眼喊道。

正當眾人被葉秋的話搞糊塗之際，一道倩影步入門框，出現在大家眼前。

「寒—冰—之—壘。」

一層層六角形的晶瑩薄冰憑空而生，組成一幅高高的冰牆，把葉秋與自己隔在其後，同時也將阿魏施放的黑針全數擋下來！

黑針與冰霜兩者剎那間在角力，黑針不斷將冰牆消融，而冰牆則不斷加厚填補。兩者之間，黑針的威力顯然強得多。只要阿魏再發力，不消幾秒黑針便會貫穿冰牆襲殺牆後兩人。

然而，黑針這時候竟然靜止不動，黑色源力若有若無，並有消散之勢。

「冰........」

「點解.........」阿魏茫然地垂下手，連繫住黑針的源力立時中斷消散。

冰牆應聲破碎，變成淡淡水霧，隨風而散。

站在葉秋身旁的異能者不是誰，而是一直隱匿在暗處冷凝霜！

與阿魏朝夕相對，關係糾纏不清的的冷凝霜。

「點解！！！！」阿魏痛苦地仰天呼嘯。

Dr. Lee仲唔翻來幫手

鏡海

話唔定鏡海就喺一早算到李醫生如果無走
就會戰死呢

留意鏡海講嘅嘢

漁夫巴

小弟聽日放假 都會出多少少
今晚盡力出多一段

鏡海巴 你呢一part好慘烈

文已出

新讀者在此

感激Amor巴打支持

貧僧老了
實力大不如前了

不過原來呢幾招已經出左三成力，比我想像中弱

人類其實好渺小

手都斷埋

鏡海呀

不過夠擋到阿魏番黎就夠了，係呢到阿魏先係主角

Are you sure

總之同我保護好鳳凰

正臭閪

點解凝霜要係奸角

盡力而為啦，萬般皆是命，當有日你明白好多野你知道，預計到但無能力改變時，除了欣然接受，就沒有更好的做法了，貧僧早已睇化

小弟聽日中午再出文

如果當初阿魏無打個幾掌,你會唔會可以再頂耐d

其實真正嘅主角係我呀，嘻嘻
主角係最後先登場咖

鏡海巴一路走好

咁我遲早都要收皮

死死死死死

鳳凰唔好死

秋爺打得咁爽 幾時到我出場威返下

好彩著左草保住條命仔

推

鳳凰係咪有咪痛腳喺秋爺度

playerunknown's battlegrounds
有冇同我玩？ 我冇朋友

閃卡

朋友，求分享

吞佢d米青

出一出文先

第十七章 溫暖

現在。

阿魏握著鳳離槍，神色淡漠地看著冷凝霜，冰冷的目光夾著一絲黯然。冷凝霜平靜地直視阿魏，張開雙手，不閃不避，任由鋒利的槍尖遙指自己胸前，顯然沒有退讓之意。

故人重遇，卻是兵戈相見。

背道而馳的理念與痛苦的過去將二人引至這個地方。一如冰花落地，悄然融化。即使再度凝冰，已無法回到最初。

最後，大家再也回不去了。

「點解？」阿魏問。

「同我之前答案一樣........因為你最後都無選擇我。我曾經同你講過，弱者，從來只有兩種。第一種不斷變強，最終成為最強者。第二種，依附強者生存。」

冷凝霜頓了一頓，平靜地說下去：「而我喺後者。」

「所以由始至終都只喺一個謊言？」

「我唔想再討論呢個問題。你走吧，我唔會畀你通過。Heaven隱忍多年，今次出動所有兵力，一舉殲滅The G。你以為Heaven當日無能力阻止你同龍天墳帶翼神陳一返聖判島？一切都响神主預料之內。只要你走出呢片叢林，就必死無疑.......神主已經起疑.......神物响你身上？」

阿魏厲目盯著凝霜，搖頭應道：「你算喺試探我口風嗎？好似當年別院𠴱一晚咁利用我？」

冷凝霜渾身一顫，反駁道：「我......我當時確想同你離開，搵一個與世無爭嘅地方隱居，遠離呢一場風暴。不過－」

「你無資格講呢一句說話。如果唔喺你，鳳凰就唔會死。唔，唔喺.......鳳凰無死......佢唔會死........佢永遠都响我身邊。只要一切告一段落，我就會去搵鳳凰。」阿魏目光柔和地撫摸手中的鳳離槍，臉上掛著淒然的微笑。

一幀過去的畫面在阿魏的腦海浮現。

「爸，你要去邊？真喺會接我？」

「我.......我去搵你媽媽。」魏鑫如是說。

阿魏從父親魏鑫的雙目中看出那一份哀傷........只有經歷過才能感受到痛楚。此際的影子與當年的魏鑫重疊，甚至連笑容的弧度也如出一徹。

「你唔喺冰麗大人......冷凝霜。」阿魏忽然說道。

「抑或，你連自己個名都已經遺忘.......Heaven－冰后。」

語畢，阿魏雙腳霍然動起來，化作一道殘影，舉步無形，落地無聲，宛若鬼魅般欺近凝霜身邊事隔兩年，阿魏的步法與速度般若兩人，實力已遠超昔日，甚至快得連凝霜也反應不及！

凝霜杏目登時凝住，薄唇微顫，驚詫地看著阿魏身影消失的位置。

「既然你响度，『佢』都一定會出現。」

凝霜被阿魏的恐怖的殺氣壓得喘不過氣，一時間回不過神來。當她意識到阿魏將要離去，準備催動異能阻攔之際，鳳離槍的槍桿已橫掃她的柳腰！

她頃刻失重，橫飛至幾米之外，「砰」地撞粗樹幹上，然後無力在攤坐在地上，本來白皙的臉蛋顯得更為蒼白，唇邊滲出的血絲帶出鮮明對比。

她單手按著發麻的腰，看著遠處收槍而立的阿魏，淚水在眼眶中打轉。

槍勁再狠，也狠不過阿魏的無情決絕的眼神。腰上的傷口再痛，也遠遠不及靈魂上的痛楚。她感覺自己在這一刻已經死掉，心臟被無形的槍尖狠狠貫穿。

「唔好去.......」

「與你無關。唔好畀我再見到你.......因為下一次我會殺－死－你。」阿魏森寒地說道。

他身上瀰漫著濃烈凝實的殺意，再瞥看凝霜一眼後，便轉身往叢林的出口而去。

直至阿魏消失在視線中，冷凝霜一眼也沒有離開他的背影，儼如一尊渾然天成的雕塑，一尊會流淚的完美雕像。

「祝鳳凰.......你太自私.......」凝霜滑下兩行委屈的淚水，喃喃自語。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

兩年前的那一日，凝霜以葉秋同伴的身份出現在眾人面前，面對阿魏同一個問題。當時的阿魏難以置信地看著凝霜，只能崩潰地搖頭狂嚎。

「點解......點解會喺你！」

「我已經知道你嘅選擇，所以我亦有屬於自己嘅抉擇.......對弱者最好嘅抉擇。」凝霜複雜地瞄了阿魏一眼，然後與鳳凰目光對上。

「哈哈哈！臭和尚，你估唔到我有呢一著吧？以為我只得祝鳳凰呢個賤女人幫我賣命？一套精彩嘅又點可以只得一個伏筆呢？」葉秋戲謔地笑道。

「凝霜由第一日跟隨交易者李晨依嘅時候，已經喺Heaven嘅後補神明。喺我提議佢蟄伏响你地身邊，伺機行事，等時機成熟........即喺呢一刻！」

「凝霜，你做好背負一切嘅打算？」鏡海和尚懶理葉秋，語重深長地問道。

「交出神物。」凝霜目光閃爍不定，點頭應道。

「魏…...取神物。」鏡海和尚輕聲說，聲音弱得只有阿魏一人才聽到而已。

阿魏茫然地點頭，絕望地看著迴避自己目光的凝霜。

「鳳凰........擋住佢地.......兩秒時間。」阿魏附耳私語。

話音一落，鳳凰雙手便昇起橘紅色的火焰，藕臂連連揮動，源力之火被拉成一道巨形烈焰盾，把葉秋兩人的視線阻隔。

葉秋愣了一愣，笑容微微收攏。凝霜則蹙起柳眉，過了兩秒後主動便出擊，吹出一口白茫茫的寒氣，將火焰驅散！

鳳凰

各位巴打絲打 唔好急住問候小弟
睇埋下一章再決定

魏搞掂晒就會自殺？ 定係鳳凰仲未死／可以復活？

屌你啦
鳳凰阿

話左鳳凰唔死得！
佢只係離開左我 所以先有鳳離槍

主角點會自殺 只要有人需要我，就有我交易者存在

比返鳳凰我呀 話左凝霜會背叛我

Molamola 呢鋪會死邊個

葉秋

今次收你皮！

純情巴

阿魏終於明白爸爸鳥

唉
弱者只有兩種

無過去，又邊有今日嘅交易者

加油呀路飛巴

有種人注定依附強者才能生存，才能發揮最大效用

阿魏都算強者吖

再出文

當火幕熄滅後，阿魏等人的身影再度出現在葉秋的視線中。在葉秋的角度看，眼前只是幾個不願面對事實的失敗者。

神物今天註定落入自己手中！

葉秋不緩不急朝臉白如紙的阿魏前行，鋼面具再一次覆蓋猙獰的笑臉，鋼靴在地上發出躂躂的響聲。

「一班廢物垂死掙扎，嘿。」

「凝霜，呢個臭和尚就交畀你處置。我要好好同呢個毒撚玩吓，等佢知道宅男永遠都只配做失敗者。做英雄？呸。」葉秋的嗓音隔著面具雖然較為低沉，卻隱藏不了語氣中的不屑。

鳳凰眼角餘光落在身邊的阿魏身上，身子微微傾前，雙瞳變得橘紅如火，掌心冒出兩個不停自轉的火球，準備向身影漸近的葉秋發射。

「等等，呢個宅男同祝鳳凰由我解決。」冷凝霜忽然說道。

「喔？」葉秋回頭，饒有趣味地瞥看凝霜一眼。

「過去呢段日子，呢個宅男當我女神咁拜，每日好像烏蠅咁纏住我.......好討厭。難道你唔覺一個人畀自己曾經信任嘅人殺死更加精采嗎？葉導演。」冷凝霜建議道。

阿魏聽到凝霜的話，腦袋不禁發麻，世界彷彿在天旋地轉，胃部也扭絞作痛，快要吐出來。

葉秋沉吟一秒，發出喀喀笑聲，點頭說道：「你講得無錯。呢對狗男女就交畀你，唔好令我失望。」
「冷凝霜，你去死啦！」鳳凰一聲嬌喝，朝凝霜的面門射出兩顆火球。

凝霜冷哼一聲，從容閃過接二連三的火球，邁起阿魏熟悉的梅花步，不消兩秒便來到鳳凰身前，兩女終於正面交手，刺眼的火光與晶瑩的冰花在空氣中交接然後溶化，使人眼花繚亂。

阿魏仍然像雕塑般呆在原地，雙眼失焦地看著眼前之景，雙腳卻提不起一點力氣。

與此同時，侯十三與沈默到奄堂外應援犬郎與阿離，勢如破竹，將寺內的黑甲軍擊潰。地上的屍骸堆積如山，至少也有接近一百人了。
鏡海和尚與葉秋二人再度交手，晶瑩的淺藍眼眸不時瞄向鳳凰與凝霜的戰況，彷彿正在等待甚麼似的。

葉秋的鋼拳連掃，每一次也被鏡海險險躲過。可是，由於鏡海只剩下一隻手，過了十數招後已落入下風，身體搖搖欲墜，只要再拍上半拍便會被葉秋一擊打散。

「臭和尚，你頭先唔喺好口硬嘅咩？」

葉秋一邊說，一邊再擊出一記炮拳！這一次，鏡海終於躲不了，左肩直接被轟成渣，整隻左臂也飛到地上，變成玻璃碎片。

鏡海不吭一聲，直至凝霜一記踢腿突破鳳凰的防線，他的嘴角竟然詭異地上揚！

凝霜一指刺進阿魏的左肩，目光複雜地看著絕望愴然的阿魏，口中喃喃自語。

「冰－封－三－尺！」

當阿魏回過神，想要反抗已經太遲了。他一臉茫然地看著自己的身體開始結出一層冰霜，寒意從左肩湧進身體，滲透四肢百骸，身體失去控制。

他的視線中就只有冷凝霜這個出賣自己的女人........

然後，冰層愈來愈厚，全身上下已凍僵，心跳也開始放慢，漸漸不會動了。

要完結了嗎？這是他失去意識，變成一座冰雕前的最後一個念頭。

「魏獨已經死咗，從此以後.........再無呢個人。」凝霜抽回手，轉頭看向葉秋，漠然地說道。

誰也看不到的是，她放在身後的右手滲出腥紅的鮮血，指甲全都插進掌心中！當然，也沒有人看到她身後的鳳凰臉上露出難以言喻的焦急之色。

「哈哈哈哈！好啊！死得好！到你喇臭向尚！受死！」

「Steel 100％！」葉秋乘鏡海一瞬間的破綻，冒出淡煙的鋼拳如同長槍，正中鏡海的胸膛！鋼拳如同打椿機，直至將鏡海貫穿！

中了中了！你這個臭向尚這次還不死？！

「咳.......哈哈哈，貧僧.........乃一代鏡算軍神，要傷你一定靠自己.......對手？貧僧嬴囉.........蠢材........」鏡海竟然露出一抹壞笑。

這時候，兩道意料之外的身影突然從跨進門框，出現在奄堂之中！這兩個人掃了沒有氣息的冰雕阿魏一眼，然後視線移向被貫穿身體的鏡海和尚。當看到鏡海這副模樣，他們身上的氣勢立時澎湃得堂內四周的傢俱直接輾成飛灰！

「嗷！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」一聲響徹天際的龍吟直接粉碎奄堂的瓦頂！

正當葉秋看清楚來人之時，插在鏡海和尚的手臂赫然被一隻長滿龍鱗的大爪擒住！龍爪彷彿視葉秋的鋼甲如無物，直接刺穿，並深深插入葉秋的血肉之中！

「啊！！！！龍…...龍魄天元！」葉秋痛得面容扭曲，失聲大喊。

然而，回答他的只是一雙如同紅寶石的龍目、「喀啦」的斷骨聲血肉分離的撕裂聲！他親眼看著自己一直引以為傲的鋼臂被活生生扯斷，高高飛起，鮮血在半空長灑。

葉秋還來不及發出痛苦的叫聲，脖子便被龍爪再之捉住，如同抓小雞一般吊起，雙腳懸空。他滿面醬紫，驚恐地看著眼前的龍人，心裡只有一個想法.......

這才是四祖！天元！

「你－該－死！」天元嗓音異常沙啞地說道。

「夠吧.......本神主嘅人由我親自處置。」另一個黑袍老者看不過眼，柺仗「叩叩」落地，開腔阻止道。

震波絲
已出文

估唔到會係佢地兩個執手尾

仲以為就完添

鏡海話晒一代神算
一切早已計好

無錯，所以其實無對錯之別
凝霜亦只喺作出合乎理性，最有利自己生存嘅抉擇
當然，旁人能唔能夠接受呢一種存活方式就另作別論

未算
呢個故仲未真正開始

連秋爺都搞成咁

聽日早啲出啦，呢度好緊張

天元好型但呢下有d似鏡海忠心僕人咁

四祖之中有三個都嚟左

上一更笑完鏡海斷臂
下一更就有報應

聽日一樣有文

雖然立場理念唔同 但畢竟喺昔日........

無錯 秋仔今次仲唔仆街

鳳凰
射死中出巴

屌
一個奸角咁就比四祖sm 完殺
可唔可以作長少少？
想睇佢比人屈番轉頭嘅表情

唔好射小弟住

斷手只喺一個開端
留意吓兩年後 阿魏同凝霜嘅對話

到底凝霜點解會話鳳凰自私？
喺背叛抑或另有隱情呢？
當年又發生咩事，鏡海同葉秋戰鬥嘅時候露出嘅笑容代表咩呢？

䲪估
鳳凰嘅死係假像,令阿魏更快變強
鳳凰以最好嘅形象存留喺心入面,凝霜就調翻轉,所以話佢自私

鳳凰同鏡海夾埋？

鏡海會唔會其實有大技出咗，而大家唔知

鏡花水月

四祖仲有一個係邊個

係咩阿墳養父

可能係

大家都唔訓

鳳凰同凝霜都唔準死！鳳凰係老婆 凝霜要黎調教

我覺得你養父就係煙老，定係叫煙鬼

好似係煙老 我都唔係好清楚師父以前d野

假死逼你覺醒果條友

巴打們都唔使瞓?

推啊

兩個人？

點解鏡海得三成力量呢

滑頭鬼之孫

btw，秋爺未見人影

無錯，調教緊你師弟.....
一個好重要嘅角色

又雙飛

秋爺，屌打完鏡海比人秒

响大家流連夢鄉嘅時候，小弟已經返緊工

感激黃色絲打留名

武將得面前既對手
智將有成個未來
點打啊

只有身處其中先明白箇中滋味

煙佬

因為呢個鏡海係以鏡為媒介的假人

你要諗埋，貧僧唔只得智，武都唔差
三成力得番一隻手先輸
仲要係拖緊時間

就喺等兩個巨頭睇到阿魏死

「貧僧來了，又似沒來。」
之前某一句對白

我諗到藍染

醒了

條龍係天元 姐係heaven大佬？

但另一個呀伯叫自己神主

係囉
咁姐係天元係g點大佬
始先係heaven大佬？

無錯

吾小心live左

凝霜係幫我走佬？媽呀，好亂呀

佢地見到阿魏結冰好似無乜反應咋喎
唔通天元同始兩個識得阿魏(或者魏鑫)？
但係唔係話始殺左魏鑫咩

下一更
無錯 的確喺始殺死魏鑫

終於Live，我決定拎到劇本先加入討論

仲唔加速？

小弟夜少少出文 保證有文

聽朝睇

我都係

今晚睇

龍人粗暴地將葉秋扯到眼前，嘴角兩邊內彎的利齒外露，吐息如同熱浪，燙得葉秋渾身發麻。濃濃的死亡威脅下，他已經顧不了斷臂之痛，一副哀求饒命的模樣，宛若一隻搖尾乞憐的喪家犬。

天元瞥看不遠的始一眼，龍爪一鬆，把葉秋狠狠砸落地上。

「咳.......多謝神主。我本來為大人你搶得神物.....」葉秋爬到始的腳邊，灰頭土臉地說道。

然而，葉秋還未把話說完，聲音便嘎然而止。

始脫下斗篷，露出一張陰沉的臉，臉上的皺紋如同雕刻刀削過一般，深得像坑紋。他的手微微一動，柺仗敲落地上，發出清脆的響聲！

地面以柺仗為圓心，「砰」地壓出一個公整的圓形大坑，就像被無形的巨石砸過似的，塵土在抑壓的空氣中飛揚。

當塵煙散去，葉秋大字型躺在圓坑中，身體不斷抽搐，駭人。腥紅的鮮血把他染成一個血人。

鏡海勉強地牽起笑容，臉上的裂紋「喀喀」地延伸，儼如一張破面具。

「喂.......呢到喺佛門清靜地........始啊，你此行究竟為神物，抑或見貧僧最後一面？不過，如果你為追殺魏鑫嘅後人......就可以慳返啖氣囉。」鏡海虛弱地指一指冰雕阿魏，然後雙腳一軟，便跪在地上。

「成大業，就必定有人犧牲。難道你到今日仲未明白？」始瞄了冰雕一眼，坦然地應道。

剛才出手的龍人冷哼一聲，怒目掃過奄奄一息的葉秋，然後撇過頭，急步走向鏡海。

隨天元的龐大身影漸近，七丈高的的龍軀亦漸漸縮小，身上的龍鱗褪去，頭上兩角也悄然沒入腦袋之中。

龍人不見了，隨而代之是一個目光如炬，身材挺拔而健碩，銀白短髮的老者。他穿戴渾身散發出一種天然的上位者魅力，舉手投足也流露出帝王的氣度。

龍魄天元， 世界政府背後的暗影，The G的掌權者。

重力之始，地下世界之王，Heaven的神主。

「鏡海.......」天元急步上前，把鏡海和尚扶起。

當天元湊近的剎那，鏡海的殘軀霍然一顫，竟然問出一句意料之外的問題。然而，由於鏡海聲音極小，只有天元才聽到他的話而已。

「你身上擁有唔屬於自己嘅源力，雖然好微弱......你到底......」鏡海悄聲道。

「鏡海，我地每個人都身不由己。面對世界真象，人類渺少得可怕。」天元壓下聲線道。

鏡海愣了一愣，搖頭嘆一口氣，輕輕推開天元的手。

「世界真象也好、萬物之理也罷。再千絲萬縷亦不過人心複雜。不過.........既然過門是客，貧僧在此就送你地兩位昔日戰友........最後一份禮物吧。」

鏡海和尚語畢緩緩站起來，雙目安然閤起來。他身上頃刻湧現一股極強的淺藍色源力，氣勢如同洶湧的狂濤！

源力在鏡海的腳下形成一個漩渦，不斷延展。一個呼吸的時間已將天元、始與半死的葉秋緊緊圍住。他的皮膚變得如一幅鏡，源力在沿著血管分岔，一條條細絲流向腳下的漩渦！

澎湃的源力壓得地面崩塌，整個空間也不斷震動，變得異常抑壓不穩，像火山快要爆發噴湧似的！這份源力絕對遠超阿魏與葉秋一眾年輕異能者........

這才是四祖的真正實力！

當天元與始意識到不妙，想要反應之時已經太遲了！

鏡海終於張開眼，雙瞳化成兩道宛如皎潔明月的圓鏡，眼神無喜無悲。他雙手合十，如同一尊散發神聖氣息的佛像，不容俗世之人生出半點褻瀆之心！

「明—鏡—萬—象—界！」

隨鏡海最後的一聲呼嘯，他的身軀徹底崩析，分裂成數之不盡的鏡子碎片，在空氣中放大轉動，最終變成一幅幅巨型長鏡，交疊拼湊，有的豎起來，有的則化成一個巨頂，鏡像使人眼花繚亂。

天元與始每向前踏出一步，鏡子的方位就會變換。當他們打碎眼前的鏡，碎片便會重組，變成更複雜的迷陣。

這就儼如一座由鏡組成的迷宮，將他們困在其中！

這是鏡算軍神耗盡源力的最後一擊！

屌 live咗
加速

和尚死得好悲慘

住持無得再睇寫真喇

其實唔洗咁快鏡海默哀

繼續

小弟聽日中午再出
放假會出多啲

烈士

一切都在意料之中

小弟聽日再出文

Errrrrrrrrrrrr errrrrrerrrrrr

秋爺喺迷宮呻吟緊

秋爺比人sm有咩感覺

秋爺：「唔好搞鳩我啦，畀我執返隻手先。」

咁不如快啲死左佢冇咁痛苦

天元同始兩個趕來救鏡海
鏡海就送佢地一擊困住佢地拖時間？係咩玩法

鏡海唔係比秋打斷咗一隻手咩
佢又點樣雙手合十
定係我要重睇

天元係嚟殺阿魏 好似係

係始先啱

好波

破鏡重圓

鏡海好型

真正的鏡海
中出巴深明鏡海真意

連天元都話喺世界真像面前人類好渺小
唔通The G同Heaven背後仲有更加強大嘅「上位者」存在
會唔會就係曾經出過場嘅「神」同埋其他同伴
btw好期待正傳

想死無咁易

下一更會講

鏡海無諗過傷佢地兩個
當然以呢一刻佢亦無能力咁做
佢只造出一個假象，拖延時間

再者，始同天元的確想救鏡海
但又有邊個可以保證呢兩個人無私心呢

嚴重筆誤

小弟改一改返先

成大業，就必須除去所有潛在危機

嗚呀
捨身成陣

你睇到重點喇
正傳故事將會將謎底揭開
可能會意想不到囉

Btw，留意吓鏡海同天元呢段對話

四祖只係人類認知上的強者

鏡海巴 你好悲壯

人類窮盡一生追名逐利，到頭來可能只喺一場玩笑

講緊之前係阿魏身邊出現過既死神同埋生命女神？

三點出文

3點la

出住先 小弟寫緊

天元負手而立，眉頭緊皺地看著眼前的鏡陣。一臉陰沉的始見狀亦不再攻擊，握住手中的柺仗。他們二人互望一眼，心裡不約而同冒出一個念頭，脫離這個困境的唯一方法。

「始，暫時先撇開恩怨吧。合我倆二人之力，只要催動大量源力，相信可以一舉破開呢座鏡陣。」

「哼。」始冷哼一聲，卻沒有反對的意思。

正當他們並肩而立，準備催動體內源力之際，一道朗笑聲在突然響起，在密封的空間中不斷回盪！
這時候，天元二人身前的巨鏡呈現一道仙風道骨的身影。他披著潔淨無塵的海青，手中把玩一串念珠。

這個人正是鏡海。他意刻看上去約三十歲，脫去平日所見的稚氣，配上那雙智珠在握的深邃眼神，顯得份外穩重。他的臉上掛著和煦的笑容，一副談笑風生的模樣。

「鏡海！」天元與始異口同聲地喝道。

「哈哈哈，相隔二十載，終於見到你地兩個再次聯手，實在令人懷念啊。不過，貧僧過去都算唔出我地會以呢種方式聚首，仲差煙老鬼同........。」

「和尚，你究竟咩意思？」始不耐煩地打斷道。

「放心吧。呢座鏡陣只再過一陣就會自動消散。貧僧無想過要攻擊你地。呃......當然嘛，要攻擊都無能力。貧僧不過想留你地响度寒喧一下，作為昔日戰友嘅最後對話。」

鏡海在鏡中大袖一揮，天元與始後方的其中數面鏡子化作兩隻高背椅，移到他們身後。

他們想到「戰友」這個遺忘多年的詞彙，懷緬地笑了一下，然後毫不猶豫地坐下去。這是作為昔日戰友的信任。

天元摸一摸下巴的白鬍子，沉吟道：「以你嘅實力，無可能會連一個化絲之境都未掌握好嘅黃毛小子都對付唔到。講吧，你到底有咩目的？」

「哼哼，講起就佛都有火。如果貧僧真身响度，一隻手指就彈佢去西方極樂囉。」鏡海豎起手指，鼓腮說道。

鏡海雙目剎那間變得森寒無比，始與天元也不禁毛骨悚然。「不過，始你不可殺死呢個小子啊........天總有一日會親自收佢.......以－牙－還－牙，以－眼－還－眼，因果循環，天道矣。」

「等一等！真身？和尚你.......」始察覺鏡海話中的不對勁，連忙問道。

「化身。由剛才見到你，我就開始懷疑，眼前嘅你不過喺鏡同源力組成嘅身外身。如果無估錯，你本體宜家仲响另一邊吧。」天元說。

「你！騙子.........鏡海你呢個騙子！」

始聽到這裡，濁目中冒起怒火，枴杖一刺，明鏡上立時泛起如同漣漪的震動波紋，「咔嚓」裂開，鏡像被震成碎片！

鏡海若無其事地出現另一面鏡中，淡笑道： 「呼......始啊，你永遠都喺咁衝動。」

「無錯，貧僧不過喺一道由鏡構成靈魂化身，只有當年嘅一半力量。你地絕對唔會想試靈魂被切割嘅痛苦........比凌遲更難受嘅酷刑。」

「呸，自私小人！所以呢一切不過為趕我地走而佈局，為咗得到另一邊世界，我有無講錯！我要返去！我一定要返去！」始扯著嗓子咆哮。

此際，始沒有半點霸者的氣勢，反而倒像一個被趕出家門，委屈至極的小孩。

「冷靜聽埋鏡海講吧，我都想知原因。」天元冷聲道。

「冷靜？哈哈哈！你當然可以冷靜。你沉淪於掌控呢一個唔屬於我地嘅世界，填補當年失敗嘅恥辱。你肯定已經連自己妻兒都一早唔記得吧！」始怒極反笑，瞪著天元嘲諷道。

天元聞言龍顏大怒，低沉地說道：「岳成始！你再講一多一次？」

鏡海清一清喉嚨，負手說道：「咳咳…….你地當年逃到呢一邊世界喺必然，否則當年一役已經送命。貧僧當時有必須留低嘅理由，所以唔可以跟你地離開，唯有出此下策。呢一刻回首，或者.......我地大家都被算計。」

「人類，或者正如天元你所講，的確渺小如塵，三千世界，人類究竟算甚麼呢？。」鏡海意有所指地說道。

天元瞳孔微微一縮，目光閃爍不定，卻沒有答腔。

「你唔覺得自己嘅解釋荒謬嗎？」始反駁道。

原來得個分身

鏡海其實一早暗示過

所以全盛時期嘅鏡海嘅實力絕對可以秒殺葉秋
異能加體術 嗚呀

鏡海巴正傳再見

宜家先得閒睇
推

再推

連四祖都唔夠另一個世界既一班人打

即係四祖只係另一個世界既倖存者

鳩up下
神既世界 (死神) > 四祖既世界 > 人類既世界 ?

正
但我用個分身無左個正身似中回唔回復到？

但我用個分身無左個正身仲回唔回復到？

再出文

「你有權唔信，但貧僧亦無必要欺瞞，對嗎？如果貧僧存有私心，當知道葉秋小子會出手，大可一早取走神物，任由你地兩個打個你死我活。貧僧寧願當一個迂腐嘅和尚，亦不當一個背信棄義嘅小人。不過，貧僧今日一去，五十年之約大概就會失去作用吧。」

「總之，我要得到神物......即使要死，我都要死响自己嘅故鄉，嗰到先喺異能者嘅舞台.......」始沙啞地說道。

「我地並非解開神物之人。神物不論對於你我，亦不過一堆無意義嘅數字符號。」鏡海仰首說道。

這時候，鏡陣終於開始崩潰，空間變得不穩，鏡片出現一絲絲如同蜘蛛網的裂紋！

「嘿，時間應該差唔多吧。」鏡海捏指一算，自顧自地說道。

天元與始聽到鏡海這句話，只以為他指這個鏡陣快要崩塌消散，壓根就沒想到他間地算好這個鏡陣發生的一切。他不過為這個鏡陣外的眾人爭取時間而己！

＊

在鏡海跟天元和始兩人展開對話的同時，巨型鏡陣外卻出現意想不到的變故！

潮水般的黑甲軍被犬郎與阿離幾人殺得一乾二淨，遍地屍骸。他們紛紛站在鏡陣外，看著變成冰雕，生機漸漸消逝的阿魏。

沈默與十三渾身浴血，冷冷地盯著迎面而來的凝霜。他們猜不到朝夕相見的凝霜竟然是葉秋的同伴。

「你竟然殺死阿魏......仲有，住持同雲師兄嘅仇，老侯我唔會放過你呢個妖女！」侯十三擺起陣勢，準備出手。

「死。」沈默掄動長棍，棍尖直指凝霜，肅殺地說道。
犬郎因為失血過多，腳步虛浮，身軀搖搖晃晃的。可是，他努力保靜清醒，與阿離二人並肩擋住凝霜的去路。

凝霜一言不發，默默承受眾人充滿敵意的目光，徐徐走到鳳凰身前。

這時候，鳳凰竟然吐出一句使所有人也莫名其妙的話。

「多謝。」鳳凰躬身說道。

「快啲去，阿魏身體支持唔到幾耐。如果寒冰入心，佢必死無疑。」凝霜黯然地應道。

鳳凰點頭，然後轉身走向阿魏。她的臉蛋掛著一抹淡淡的笑容，杏目柔情地看著冰雕說道：「即使冰封萬里，火焰都能夠將溫暖傳到阿魏嘅心，哪怕燃盡每一滴鳳凰之血。」

眾人臉上無不流露濃濃的困惑，開出一條路讓鳳凰通過。他們從兩女的對話中察覺一絲端倪。

＊

鳳凰離開萬佛寺的那一晚。

「冷凝霜，我知道你都喺Heaven嘅人。如果我無估錯，你一直都暗地向葉秋通報吧？」

「我唔明你咩意思。」凝霜矢口否認，目光卻不經意地閃縮。

「你放心，我無揭穿你嘅打算。我可以拜託你一件事嗎？到必要嘅時候，幫我『殺死』阿魏。」鳳凰說道。

「嗯？」凝霜驚詫地看著鳳凰。

「我意思喺做一場戲畀葉秋睇，表面上殺死阿魏.......葉秋好可能會同阿魏對上，以阿魏嘅實力，宜家未喺佢對手。所以，只要葉秋親眼見到阿魏『死亡』，阿魏先有存活嘅可能。」

凝霜一言不發，默默地聽鳳凰這個兵行險著的計劃，目光閃爍不定。聽完鳳凰的計劃後，她不禁蹙起柳眉思忖。

「你肯定鏡海會算到你呢個計劃，幫你爭取時間？如果你計錯，又或者你最後救唔到佢呢？」凝霜質疑道。

「呢個只喺最後一著，前提我要响阿魏身邊........而且我都無百份百把握肯定鏡海喺預知未來嘅異能者。不過傳說嘅四祖，鏡算軍神，應該會算到吧。」鳳凰不肯定地應道。

「你覺得我會幫你？你應該知道你講嘅情況如果真喺出現，即使救到阿魏，你都會........」凝霜說。

「你唔喺幫我，喺幫阿魏。同阿魏嘅生命相比，我變成點都唔重要。我曾經以為新世界喺一個無罪惡嘅世界。如果宜家再問我一次.......」

「當阿魏走進我嘅世界，就已經喺新世界。」鳳凰擱下這句話轉身離去。

＊

「鳳凰......」凝霜看著鳳凰決然的倩影，喃喃自語。

「凝霜，我無睇錯你，不過最後我總算贏咗你囉.......」鳳凰對凝霜回眸一笑，說道：「阿魏以後就拜託你囉。」

「嘿，鏡海大師，我同阿魏一生一死，應該就喺咁嘅意思吧。」她站在冰雕前釋然地說道。

話音一落，鳳凰身上燃起橘紅的火焰，身上的衣裳眨眼便燒成灰燼，變成一條火紅色的烈燄長裙，長長的裙擺拖在地上，如同一條豔麗的婚紗。這一刻，鳳凰身上的源力去如流水，臉蛋也變得蒼白無比，顯得更是淒美。

鳳凰無懼寒意，溫柔抱著冰雕，背上長出一雙巨大的烈燄鳳翅，輕輕一拍，然後合攏，將冰雕罩在其中。

在眾人眼中，鳳凰宛若一個火燄仙子，消失在熊熊烈火之中。沒有人看到鳳翅之中到底有藏著甚麼變化。

「魏.......我話過以後你去邊都會阿你。不過，我又要講大話......你一定會好嬲囉。」鳳凰在烈火之中抱著阿魏，淚水沿兩頰滑下，然後蒸發得無影無蹤。

「我鍾意宅男阿魏........」

「內心正義善良嘅阿魏.......」

「會對住漫畫傻笑嘅阿魏........」

「努力向前邁步嘅阿魏........」

冰層終於溶化，阿魏的心跳在無聲的火燄中發出「扑通扑通」的聲響。鳳凰的櫻唇貼上阿魏的臉，才一觸碰，她的身影便變得虛幻，隨風消逝。

「再見囉.......」她的聲音在空氣之中縈繞。

當烈火散去，阿魏便輕輕落地面上，呼吸平緩地昏睡，而鳳凰已經失去影蹤。眾人垂下頭，顯然知道一個事實........鳳凰已經不會回來了。

當然沒有人看到的是，此際正有一男一女在半空飄浮。男的正是扛著巨鐮的死神，而女的自然是美得不可豔物的生命之神。

生命之神撥一撥如同波浪的長髮，饒有趣味地凝視捧在手心的火苗。

出住呢到先

狼王巴打
雙拳難敵四手

欣賞你思路

去左生命之神到,係咪仲有機

四祖都喺人
不過就算喺神，都曾經喺人（生命之神一出場嘅時候有講過 ）

正傳會再講

只可以講，鳳凰呢一刻的確在大家面前香消玉殞

上左神枱既異能者

呢個比喻幾貼切
正傳嘅世界觀將會喺一個比較新奇有趣

次次出完文都好靜

正啊我就死

你養好傷未 就嚟又要上場

叫得鳳凰點會唔復活

羅師傅

不能慾（浴）火重生，便成灰燼消散

我仲係個窿度sor

唔聽話吖嗱

大字型

唔......其實嚴格上唔算喺大字型，小弟筆誤

因為葉秋都斷咗隻手

我同爆爆巴又有得出場未

下一章 兩年後就出現

係咪好似變形金剛咁
天元同始分別係柯柏文同麥卡登
曾經並肩作戰
為左逃避戰亂先從人人都有異能嘅世界嚟左呢個原本冇異能者嘅世界
不過逼佢地走嘅唔係異能者嘅內戰
而係成「神」嘅人之間嘅戰爭

個世界觀突然變到好大

有啲接近喇
不過詳細會再複雜啲
人與人、人與神、神與神

幫自己輕輕一推

幫推
今晚仲有冇文

幫你再推

聽日再出文 今日有朋友生日 出咗去

其實真心好睇 加油

其實真心一直都好好睇 加油

好滾動 小弟寫異能故比其他故靜好多
無咩呢方面天賦

利申：讀大學比lecturer 話過唔夠想像力

但你有一班真心巴打睇你嘅故嘛

個lecturer 係傻嘅，唔使理佢
分分鐘要佢講啲有想像力嘅野出黎，佢都係交啲普通貨色，甚至更少

學術界老屎忽比例好高，巴打唔好上心

個人最鍾意異能故

因為呢個lecturer先特別對科幻題材有情意結
佢講得好中肯 小弟當時寫嘅小說功課的確唔夠好
明明寫一個未來嘅末日題材 都寫到成舊屎咁
零新意 過於著重心理描寫同政治隱喻

小弟其實好感激呢位lecturer

文澄巴
小弟記得你好耐之前留過名
好似喺人性故

貧僧覺得係人性故背景比較接近社會陰暗面，讀者會隱約覺得係真實，比較會多討論去理解同交換意見，但異能故天馬行空得多，大家可能偏向思考同期待多，而且呢個故係巴打作完人性故之後的作品，伏筆同新意多左好多，可能部分巴打未明白或者仲估緊會點發展，先會少留言，再加上而家係考試月份，貧僧都要考試 少人係正常嘅

輕輕一推

係上一個post留名支持你咋

鳳凰我地會相遇嫁
唔怪得凝霜話鳳凰自私啦，好人就鳳凰做左，壞人就凝霜做
好亂呀，叫我點揀

推，意想唔到會咁

終於追到呢到

Pish

死神在半空盤腿而坐，若有所思地看著被沈默背起阿魏。他的薄唇微微彎起，露出一個難以琢磨的笑容，笑聲在遍地屍骸的場景中顯得格外陰森恐怖。

一旁的生命之神沒好氣地瞪他一眼，說道：「唉，一個滿腦壞水嘅男人。你又想打咩主意？」

「哼，你覺得魏獨知道自己女人死亡之後，到底會變成點呢？死亡氣息大概會愈來愈濃烈吧。」

「喔？你竟然都會對一個人類產生興趣。莫非你想搵繼承者？」生命女神微微訝異地問道。

死神不可置否，摸腮沉思道：「億萬生靈之中，只有佢身上嘅氣息同我接近。」

然後他的目光落在生命女神手心的火苗上，愣了一愣，續道：「呃.......咪住先，應該由我問你呢個蠢女人打咩主意！你手上好似拎住唔屬於你嘅嘢吧。」

「哎喲哎喲，偉大嘅死神艾比，唔會同一個女人計較一個靈魂掛？反正下面仲有一大堆啊！嘛，你一激動，額頭又多兩條皺紋咯。祝鳳凰將來會對魏獨好重要，而且好適合我地一位老朋友。」

「嘖，莫卡琳，你呢個女賊！」

死神—艾比。

生命之神—莫卡琳。

莫卡琳靈機一觸，忽然提出一個古怪的提議：「不如我地賭一局.......唔，就賭冷凝霜會唔會向魏獨講出真相？你估中就比畀返你囉，嘻。」

艾比挑一挑眉，瞄向下方的冷凝霜冷笑道：「當然會。根據我呢段時間觀察，呢個女人對我個徒弟仔有好感，關係曖昧。祝鳳凰消失，正正就喺坐正嘅大好機會。此女尚算聰慧，一定識點做。」

「徒弟？人地連你都未見過啵。我就話佢唔會講囉。」莫卡琳輕笑道。

「哼！」死神艾比牙癢癢地瞪了莫卡琳一眼，然後不吭一聲地看向下方。

這時候，鏡陣開始產生密密麻麻的裂紋，變得極為不穩，像快要消散似的。鏡海、天元與始三人的對話到了尾聲。

凝霜的杏目微顫，看著在沈默的虎背產睡得正香的阿魏，眼神中夾雜著愧疚、痛楚、與無法傳達的情意。

「你地快啲走，再唔走就趕唔切。」她掃了鏡陣一眼，連忙催促道。

「凝霜姐你呢？你........唔喺壞人。」侯十三一邊抬起昏迷不醒的方斷空，一邊問道。

凝霜搖頭應道：「我唔可以走，否則佢地就會發現有唔妥，做戲要做全套。」

「咁我地同阿魏講，之後再一齊返嚟救你。」侯十三再說道，其餘的眾人亦點頭贊同。

凝霜沒有作聲，平靜地回望眾人。

此時，半空中的死神艾比拍一拍大腿，滿意地咧嘴笑。

「嘿嘿，我果然無估錯。你輸囉，交返個靈魂出嚟。」他朝莫卡琳吩咐道。

「輸？未免言之尚早。」莫卡琳應道。

「如果你地尚當我為朋友，就唔好將真相講出嚟。或者，阿魏將我視仇人，就喺我最好嘅報應。我唔希望佢為一個女騙子而做傻事........佢對上Heaven就只有死路一條。」凝霜黯然地說道。

莫卡琳與艾比看著眾人離去，剩下茫然的凝霜時，兩人臉上流露著不一樣的表情。莫卡琳微微點頭，彷彿早知凝霜的答案，而艾比則咬牙切齒，顯然被凝霜這個「不爭氣」的決定氣得不輕。

「無可能。呢個女人無可能咁蠢。你一定比咗迷湯佢飲！」艾比不滿地罵道。

「白痴。冷凝霜望向魏獨嘅眼神已經喺答案。不過你唔會明白.......因為你從來都無嘗試去了解女人。」莫卡琳意有所指，話到最後更隱隱夾雜著莫名的幽怨。

半响後，莫卡琳的眼神回復神采，輕笑道：「嘻嘻，祝鳳凰我就帶走先咯，你自便。」

艾比聞言一直呆在半空。直至奄堂變得空蕩蕩，他才苦澀一笑：「我無了解過女人嗎？」

黑洞巴打 今晚出住少少先
夜收工 同埋病病地

不過小弟好快都會寫一個人性變態故

係咪會浴火重生

原諒小弟記錯

唔洗煩 反正到頭來一場空

留個伏筆，等正傳

震波絲打

廁所巴

仲有更多意想不到
好快就到兩年後

屌閪巴

鏡陣頂唔順啦
我識唔識艾比佢地？
滿腦壞水

呢兩個神有d野

你要暫時退場 等正傳再展神威
到時會見識到真正嘅鏡海大師

唔識，起碼「化身」鏡海唔確定佢地嘅存在

唔洗為鳳凰傷心
自行參透一下

每個角色都有故事

正傳要happy end啊

好想睇正傳我既情路會點 happy ending齊人之福得唔得

3人行

啱啊，小弟由你上年一開始寫帽男嗰時已經開始睇，我記得中間好似有一排唔知係我返學太攰無睇到定中出巴無update到所以我停左一排，之後上一期見有第二季又落返坑覺得好正追到宜家，所以唔好覺得自己唔夠想像力，百貨應百客，點都會有人中意睇你個故架

agger

我淨係諗，屬於我嘅神會唔會同我一樣咁可愛

我可能有隻地鼠同我玩泥沙

睇到2046

加油 勁好睇

口水神

係超可愛嘅小正太或者小蘿莉

流晒口水咁講：我揾到徒弟仔啦
btw好想快d見我隻地鼠仔

造王者任務完成

嗚呀
喺工友姐姐

又或者喺土地公呢

小弟未收工
一陣再覆

係喎

等緊文，推一推

咁唔知屬於我嘅神係點嘅呢，夢神？一嚿發緊夢，流晒口水嘅雲？

個世界觀大到好似歐子爭啲故咁，三千大千世界。
一千個小千為中千，一千個中千為大千，一級一級組成三千大千世界
轉換個概念就好似3D 4D 5D咁 3D睇唔到4D既存在，但4D可以。
生命神同死神比我既感覺就係4D睇3D咁...

出一出住先 未返到去

不得不說的是，鏡海和尚的確料事如神。始踏出鏡陣後只聽凝霜片面之言，便相信阿魏已經被殺，沒有再花心思深究下去。

「始，收手吧。鏡海消失，神物已經失去線索。我地已經無可能再返去。」天元勸說道。

「收手？然後為你賣命，助你掌控呢個世界？呸，總有一日，我會帶同當年嘅細路，踏平聖判島，搵到神物，然後凱旋而歸......真正屬於自己嘅嘅故鄉。聖判島覆滅將會成為神話嘅第一頁。」

語畢，始冷瞪了天元一眼，拂袖而去。

天元負手看著始漸漸遠去的身影，臉頰不自然地抽搐兩下，嘴唇微顫，皺紋頓時顯得更深了。除了半空的死神艾比外，誰也沒有發現天元的額上出現一個暗金色的六芒星之眼，瞬間即逝。

「踏平聖判島？你想返去.......我唯有送你一程。」他若有所思地呢喃道。

直至最後，他們所有人也沒有留意過地上的佛像，所以絕對發現不到佛祖的頭顱此刻只得左眼，右眼卻不見了，剩下一個空洞的眼框。

神物— 佛像的右眼，一直都在。

*

七日後，台灣阿里山。

晚霞把天空燒得一片火紅，如同末日焚城一般波瀾壯麗，橘紅色的斜陽照耀草坡地，茵翠的嫩草綠葉欣然穿上金黃色的衣裳，隨風起舞.......

這是一場無聲的離別舞。

此際，阿魏宛若一尊俱形失神的泥雕塑，雙目失焦地盤腿坐在草地上。他就這樣行屍走肉，任由晚風吹拂，亂髮隨意飄揚，彷彿世界已經再與他無關。

天崩也好，地裂也罷，亦復如是。

這已經是第七日。這裡沒有一棵菩提樹，阿魏也沒有因而頓悟，立地證道成佛。

事實上，阿魏可沒有心思想這種無聊透頂的事。

成佛？關我屁事？

不過，如果可以逆轉時空，讓一切從頭再來一次，不論成佛還是化身成魔，他也絕不在意。

沒錯，他身前沒有菩提樹，卻豎立著兩尊新簇簇的墓碑。左邊的墓尚未有碑文，右邊的碑上刻了幾個以銀針雕琢的文字。筆鋒細膩，每一劃也散發著難以名狀的別愁與情意。

「愛妻 祝鳳凰之墓」

他右手摸一摸下巴扎手的鬍鬚，左手柔情地撫摸墓碑，指尖在碑文上的坑滑過。

「你又講大話囉。你話我去到邊，你都會留响我身邊。我仲未醫好你啊........」阿魏沙啞地說道。

「你鍾意呢到景色嗎？我咁大個人第一次嚟阿里山.......原來呢到除咗日出壯觀，日落都好美。你有睇到嗎？」

「我頭髮又長喇........鳳凰，你出嚟再幫我剪多次嗰個紅海頭嗎？你話過.......俾你剪過頭髮嘅公公婆婆都長命百歲。你幫我剪頭髮做咩？我唔需要長命百歲啊........已經唔需要........唔需要！」

「你答我呀！」

他俯首顫抖地嘶吼，右手在地上抓了一把泥巴，豆大的淚水再一次沾濕泥土。

他看著沒有碑文的墓碑呢喃道：「你記得唔好飛得太高太遠，我畏高啊........我好快就可以陪你。只要解決一切，我就會追上你.......無人可以阻到我地。」

「葉秋，我—要—你—死！」

阿魏的哮叫聲如同一隻負傷的野獸，在山巒間迴響，身上無形的氣勢震得四周樹搖葉落，雀鳥拍翼四散！

即係神物比天元攞左

阿魏一開始叫鳳凰拖延時間，用異能整道火牆

嚇死,仲以為係天元個六芒星之眼

夢巴

G個徽章
之前阿離出場帶輕輕帶過

好感人，諗返起紅海頭
原來兩個女人都係好人

主角既我不嬲都有睇，但無奈搵食先無咩心機覆
但肯肯定一定有睇緊

推

觀眾一直都在

點解要立兩個墓碑

一個比自己，當一刻完結就會幫自己個碑刻埋名

一切

變態人性故

生命之神都講到咁出面啦，遲啲係咪有死神同生命之神 嘅章節

諗起佢地可以互相灌生命都扯扯地

我死唔死你條女都唔會 架喇

毒撚吸生命神既生命輸比死神

魏獨同d神玩3p

其實生命神拎住鳳凰個靈魂
咁係咪有機會復活

中出巴成日陰啲陰啲劇透

我覺得係比生命神帶返神界，再浴火重生（冇記憶），到正傳講到佢地都入到神界就比獨哥仔撞返鳳凰

推啊！

預告神作

出一出文

當斜陽剩下最後一線光的時候，阿魏終於站起來，俯頭凝視眼前的墓碑，然後轉身邁起腳步離去。

這一刻，他的左目徹底化為死寂的黑色，黑色的詭異花紋宛如荊棘沿掌心一直攀上肩膀，黑霧在空氣中纏繞。

隨阿魏踏出的每一步，腳下的土地逐吋崩塌，變成一片荒無之地，綠葉枯萎凋零，失去生機。

絕對的死亡氣息，一切無聲寂滅，寸草不生。

走到盡頭時，阿魏緩緩停下腳步，回頭一顧身後的枯黃的荒地。他右眼的異能發動，閃爍著白芒的右手往下一揮！

「生。」阿魏的嗓音沉穩，沒有夾雜半點情緒。

言出法隨，荒地上的裂縫頃刻間綻放出聖潔的白光，如同脈搏跳動似的。枯葉肆意汲取流失的生命力，變得茁壯草地再次變回一片綠油油，隨夜風搖曳。

生與死，全在一念之間。

「你話過鍾意作為宅男嘅魏獨，對吧？」阿魏抬首看著夜幕上的繁星，喃喃自語。

「我可以永遠都做你鍾意嘅宅男，亦終於有能力醫好你........可惜你已經變得遙不可及。連身邊嘅人都救唔到，呢對手又有咩意思，可笑！可笑！」

「掌控生死？呸！哈哈哈哈哈！」阿魏負手而行，一邊搖頭，一邊大笑，笑聲如一柄柄利刃，痛徹心扉。

寂寥的狂笑聲沒有隨蕭瑟的身影漸遠而消失，繼續在夜空中縈繞，似在嘲笑老天沒長眼，天道不公。

當阿魏回到酒店，再次出現犬郎眾人面前的時候，身上的戾氣已消失得無影無蹤。

他換上一身便裝，剃去臉上的鬍鬚，蓬鬆的亂髮如昔日的雜草一般，顯瘦削的臉掛著淡淡的笑容。他彷佛回到過去，回到那個還睡在雜物房，被堂兄呼來喚去的宅男魏獨。

然而，跟阿魏相處日久的眾人看著阿魏的笑容，心裡卻是沉甸甸的。

他們心裡很清楚，眼前這個男人已經不是阿魏。

不是那個愣頭青，經常擺出尷尬表情的內向宅男阿魏。

不是渴求力量而橫衝直撞，強逼自己成為強者的魏獨。

跟阿墳在飛機上所想的一樣，此際的阿魏像戴上一副人皮面具。這種易容術高明得把所有人也騙過去。沒有人知道這雙拒人於千里的眼神中，到底蘊藏著甚麼。

鳳凰最後也沒有把阿魏救回來。昨日的魏獨已隨鳳凰而去。

「你地做咩啊？」阿魏察覺眾人臉上的不自然，若無其事地訕笑道。

「我地之後要去邊？」沈默木然地問道。

「你地咁大個人，去邊當然喺你地自由囉。鏡海大師同雲師兄嘅仇就交畀我吧。」阿魏說。

沈默沒有理會阿魏的話，續道：「住持相信你會指引我地去適合嘅地方。」

阿魏聞言，無可奈何地嘆一口氣，為難地說道：「鏡海啊，你最後都要畀個難題我。」

他的目光不經意落在電視屏幕上。這時候，電視台湊巧播放著旅遊節目，女主持背著行囊，一邊在街道上漫步，一邊介紹兩旁的巴洛克式建築。

不知道何時開始，電視的綜藝節目都習慣錯了重點。也許是嘩眾取寵，又或者是攝影師從日本請來的。

甚麼巴洛克式建築嗎？啊，只有幾個寥寥幾個鏡頭而已，倒是深不見底的的乳溝與白皙的長腿來了一連串的大特寫。汗珠在一抖一抖的青筋布甸上閃爍，讓男觀眾血脈沸騰，「劍」拔弩張。

「嗚呀，呢到喺邊到？唔，個主持應該有34......D。」阿魏抹一抹嘴角的口水，沉吟道。

犬郎冷洌地瞥看電視一眼，認真地說道：「九寨溝。」

沈默隨沿的目光，移向電視中的畫面，渾身頓時一顫，然後地說自己的口頭蟬：「一寸長，一寸強......此女好強。」

「砰！」槍聲毫無預兆地響起！

電視冒出淡淡的煙，屏幕的玻璃應聲碎了一地。大家頃刻也戒備起來。

敵襲？！

不，不是敵襲。

眾人回頭一瞥，赫然發現床上的阿離一手握著槍口冒煙的手槍，一手替犬郎揉肩，由始至終也沒有看過電視一眼。

「九寨溝？原來你鍾意九寨溝嗎？」阿離附耳輕語，濕潤的暖氣吹在犬郎耳邊，卻是森寒無比的冷風。

「聖.....彼......得.......堡。」犬郎舉起雙手，投降說道。

阿魏看到一貫冷酷的犬郎落得這副模樣，不禁失笑。他雙眸一度閃過一抹黯然之色，瞬間即逝。

「你地真喺令人羨慕。沈師兄，你兩個就去聖彼得堡吧，話唔定會有艷遇啊！」他隨意說道。

「俄羅斯，聖彼得堡？」

「我地都一齊去吧。反正大家無處可歸。多個人可以照應一下。」犬郎說道。

沈默跟十三聞言，點頭同意。

今晚深夜仲有文

一陣覆巴打絲打

等睇犬郎變強

咦,聖彼得堡

天意

李醫生同埋夢羅阿心一班革命者

阿離一槍改變命運

寧得罪女人，莫得罪阿離.....

阿魏衣家應該開始感受到李醫生嘅痛苦

咁啊魏重會唔會戴面具
一陣戴左個34D，啊離就...

小弟努力寫緊最後一章......

出一出埋呢一章結尾先

「等等，我地？咁你呢？！」十三搔頭問道。

「我有自己要去嘅地方。」阿魏若有所思味地對阿離問道；「你叫阿離？之前聽犬郎提過，你曾經喺 『The G』嘅人。你應該有辦法聯絡到天元吧。」

「唔.......有就喺有嘅。你唔會要對付『The G』嘛？」阿離嚇了一驚，一臉困惑地問道。

「比聯絡方法我。我同天元無直接利益衝突，我又點會貿然動手呢？Heaven神主喺我嘅殺父仇人，至於葉秋.........總之，敵人嘅敵人就喺朋友囉。」

「咁你到底想點？」

阿魏森寒地咧嘴一笑，瞇起眼分析道：「冷凝霜呢個女人有一點講得無錯。弱者只有兩種，第一種靠自己變強，扭轉命運。第二種.......依靠強者而活。要對抗Heaven，就必須借助政府勢力。雖然天元都同樣喺一隻老狐狸，不過唯今只有兵行險著，先有一絲勝算。」

「阿魏，其實－ 」侯十三察覺阿魏提起凝霜時的態度，一時按捺不住，欲要將真相和盤托出。

沈默運忙出言打斷，瞪了侯十三一眼，然後說道。「其實我地想都去俄羅斯。」

侯十三霍然想起凝霜離別前的囑咐，嗯了一聲。

「有任何需要，我地一定會企你身邊。我地已經喺同伴。」

「同伴........既然喺咁，我就祝各位同伴一路順風，希望將來大家可以齊齊整整，再次聚首。一切完結之後，我會永遠响阿里山定居。到時大家記得要來探我。」阿魏目光深邃，笑語中流露一絲隱晦的決然。

「 一言為定。」

他們這時沒有多想，阿魏話語背後的真正含意。同時，在場的眾人也絕不會想到，這一個所謂的「將來」要到多年以後才可以實現。到那個時候，世界又是另一番光景了。

又瞓左?

永遠定居,葬喺鳳凰隔離

未，仲寫緊啊

笑住講，其實好撚sad

鳳凰
其實凝霜都好大犧牲

凝湘，好聽佢講出真相

第十八章 交易與索命

阿魏沒有想過自己當年隨口提出的地方，竟然會為犬郎四人帶來一番意想不到的際遇。

也許，這只是一場美麗的巧合而已。

又或者，鏡海和尚這個一代神算早已算到阿魏會在酒店看到旅遊節目的巨乳女主持，然後會安排犬郎他們到俄羅斯。而他們的決定也盡在他的盤算之中。他就像玩結繩一般，利用名為「湊巧」的編織方法，將眾人的命運交織成一條錯綜複雜的扭帶。

當然，這也可能是冥冥中自有定數罷了。

在阿魏、阿墳與輪迴三人從墜向山嶽的私人飛機一躍而下之際..........

俄羅斯，聖彼得堡。

黃昏時份，這條充斥著霉味與彩色塗鴉的行人隧道比往常寬廣，途人也寥寥可數。換作一個星期之前，這條隧道現在已被摩肩接踵的人們擠得水泄不通。無他，大家下班趕回家享受短暫的自由時間。

直至一個星期前，聖彼得堡突然實施戒嚴令，除了停止來往當地的航班外，更嚴查城市每一個角落，找出「叛亂者」。不過，最使市民人心惶惶的是，公布這道戒嚴令的人並非政府要員，而是一個突然浮上水面的神秘組織－Heaven！

愛因斯坦有一句名言。

”I do not know with what weapons World War III will be fought, but World War IV will be fought with sticks and stones.”

人們害怕發生第三次世界大戰，核武被雞蛋一般似的，被一群瘋子擲來擲去，世界最後變成一個廢墟。也許根來不會有第四場世界大戰，因為到時候，人類已經徹底滅亡。

不過，Heaven與G的出現比第三次世界大戰來得更震撼。國與國的打仗為的不過是資源，而Heaven在大家眼中是一群不講道理的瘋子。核彈可怕，因為大家都知道引爆的後果。不過，世界上愈是神秘的東西，就愈是恐怖。不是怕這件東西，而是源於對「陌生」與「未知」的恐懼感。

人類之所以怕鬼，如同此理。

當市民在電視上親眼看著國家的重要官員被無形的拳風壓成一堆他媽的爛肉醬，知道這個世界有一群稱為「異能者」後，世界頃刻炸了天，徹底大亂！

異能者，擁有人類沒有的神秘力量，恐怖的怪物！

Heaven與G兩大世界勢力隨香港淪陷後，不約而同升上水面。國家被不同勢力掌控，美國與日本則以G為首，而俄羅斯與歐洲部份國家則落入Heaven手中。或者，現在只有北韓是最安全的......誰也不會費勁去搞一個分分鐘試射失敗，將自己國土炸出一個大磨菇雲的國家好了。

現在，隧道的兩端出口分別各有十數個黑甲兵駐守，隨機抽樣調查途人的身份。一旦發現任何可疑的人，便會即時收押。

四個身穿一身七彩繽紛的馬戲團戲服的男女走在隧道中央，神色凝重地看向遠方的黑甲兵。他們正是在走過不同國家，轉折到聖彼得堡的犬郎四人！

「如果我地被抽查，點做好？」低聲道。

「衝出去。」套著紅色的波波鼻的沈默毫不猶豫地應道。

「嘿，有殺無賠。嗄......嗄就等佢地見識一下本猴王嘅滔天異能！」化上奇怪濃妝的十三露出尖銳的犬齒，戰意大盛。

「無錯。」犬郎附和道。

「哎，呢兩年好彩有我咋，一陣聽我指示。」穿著性感兔女郎的阿離反白眼，沒好氣地罵道。

人性故同愛情故都想寫

神，曾經都喺人

你好似又無錯
不過，你好快又出場鳥

Escape巴打

等正傳

小弟已經盡量保持神秘感

我到瀕死都屌唔到一個重要女角

喺拙作

可能變成諧角

一槍爆頭 異能終結者阿離.......完文

兩個女人以唔同方式付出

你已經搞過四個女人
三個俾你殺死埋
一個有錢女俾你影埋淫照

係咪仲有一章就要入正傳啦？

無錯 呢章同埋個尾聲

推吖

好爽 幾日既文一次過睇晒
進展同預計差唔多
佢地係俄羅斯會以咩方式相遇呢？
十三所講既滔天異能又係咩來
唔知又有沒新戰力加入
好期待正傳

同感 十三幾時有異能架 會唔會變孫悟空

出一出文

他們一行四人裝作若無其事，隨著前方的行人前行，漫不經心地說著有的沒有，試著讓自己看上去「正常」一點，盡快通過盡頭的黑甲兵。不過，他們身上的鮮豔戲服和裝扮跟途人樸素的衣飾產生鮮明強烈的對比，就像一藍一式一樣的紅蘋果中，混進幾個長滿刺的榴槤，倒難不惹人注目。

你有看過戴著粉紅兔耳，穿魚網絲襪的兔女郎在街上跑嗎？才怪。

果不所然，當他們越過黑甲兵的檢查點，暗鬆一口氣的時候，其中一個橘紅卷髮的黑甲兵忽然回頭，疑惑地看他們四人一眼。

「停低，你地四個！」 他以標準的俄語命令道。

阿離等人聽到背後的喊聲，渾身一顫，心臟頓時緊張得怦怦亂跳，手心冒汗。媽的，還是露餡了，他們不約而同暗忖。

「轉身。」黑甲兵眼神警惕，握住自動步槍大步上前，在他們距離不足一米的地方停下來。

他們同時轉身，對黑甲兵對視。相處一段不短日子的四人早就培養出默契，只要勢頭不對，他們便會同時出手，將四周所有的黑甲兵雷霆擊殺。

阿離一臉無辜，擠一擠營養不良的胸部，攤手以英語問道：「請問士兵先生.......我地有咩事嗎？我地俄話唔太靈光。」

「你地著成咁，要去邊？」黑甲兵問。

「我地喺隨處去嘅街頭表演者，靠街頭表演賣藝糊口，有時都會去接馬戲團嘅散工囉。之前接到一筆馬戲團表演嘅工作，從莫斯科一路趕過來。唉，呢段時間大家都唔敢外出。無人出街，我地就無飯開.........過多幾日都唔知點算。」阿離委屈地說道，眼眶微紅的模樣我見猶憐。

她身後的三個大男人默不作聲，微微點頭。

「馬戲團？」黑甲兵半信半疑地問道。

「睇我呢身打扮，難道唔似兔女郎嗎？你唔好睇我身後呢幾個男人傻頭傻腦啊，佢地雜耍本領好強，拋波啦，踩鋼絲啦......仲識跳火圈啊！」阿離拉一拉自己的兔耳，目光誠懇而真摯。

「好吧，攞證件出嚟。」黑甲兵語氣終於鬆動，擺手說道。

他看過阿離幾人的彷真度極高的護照便放行。當然，十三從大背包中翻護照時，「不慎」倒一大堆雜耍用具，更為阿離編出來的故事增添可信性了。

阿離四人領回護照，點頭道謝後便急步離去，走過人煙稀少，大部份店舖都關門的大街，轉入街角後便失去蹤影。

他們在蜿蜒曲折的暗巷悄聲而行，穿過一道又一道紅磚造的拱廊。當他們跨出最後一道殘舊的拱門，來到一條古舊的彎曲的斜巷，斜巷的通道狹窄，只能夠讓兩個人並肩而行，兩面都是舊式建築，阻絕黃昏的餘暉，使巷子顯得更是昏暗。

他們的神經剛放鬆下來之際，犬郎的耳朵微微一動，謹慎地盯著空斜巷的盡頭。雖然盡頭處空無一人，但犬郎卻眉頭緊皺。

「躂躂躂躂.......躂躂躂躂.......躂躂躂躂」，是整齊的士兵腳步聲，而且愈來愈近。

「巡邏兵，走。」犬郎沉聲說道。

他們這次沒有走回頭路，而是走進斜巷的一間小酒館，也是巷中唯一一間亮著燈的酒館。

這間殘舊的酒館門外掛上一個缺角的招牌，一副日久失修的模樣，與斜巷聳立的古舊建築無出其右，既不顯眼，也沒有半點違和感。

走進這間酒館，大概可以避過Heaven巡邏兵的耳目。因此，犬郎帶頭領著其餘三人躡手躡腳地走進酒館。

才關上木門，他們便立刻聞到一陣撲鼻的美食香味。嚴格來說，這是日式拉麵的香味！酒館甚麼時候會有日式拉麵吃？

他們站在玄關，環視四周的環境。這間燈光昏黃的舊酒館不大，只擺放幾張木檯，掛在牆上的餐牌鋪滿厚厚的塵。他們不遠處的角落有不起眼的老翁跟一個四眼衛衣男。老翁叼著粗粗的雪茄，百無聊賴把玩手中皺巴巴小紙條，而衛衣男則全神貫注地量度檯上的積木橋。

一對奇怪的組合。

老翁的濁目掃過犬郎與侯十三，淡淡一笑，便繼續吞雲吐霧，呼出一個個像冬甩的煙圈。

犬郎的視線跟著半空飄浮的淡淡煙圈走，停在另一個怪人身上。

這個瘦削的法國男人獨坐，手中握著一本厚得跟聖經的黑色書，封面中央印了一個大紅色的爆炸品標誌，讀得津津有味，陰柔的藍色眼眸閃爍著瘋狂之色！

炸彈藝術家－狂，同時也是《Art Of Explosion》的作者。

這時候，一聲不甘的大喝吸引了眾人的目光，把兔女郎阿離嚇得原地彈起。

另一張二人檯有一個冷艷的俄羅斯美女與一個跟沈默身型相若的大塊頭對坐，兩人正在玩西洋象棋。大塊頭拍一拍後腦杓把玄關的四人嚇了一跳。

「呸呸呸！呢局唔算！世界上最有魅力嘅諸葛邊有可能會輸畀一個女人！無天理啊！」諸葛的聲音洪亮，震得檯上的棋子全都倒下來。

「白痴，魅力同智力無關，何況你兩樣都無。願賭服輸。」對面的俄羅斯美女峰鳥撥一撥火紅的長髮，不屑地說道。

有趣的是，她們的話落在阿離等人耳畔時，使他們更詫異了。

是流利的廣東話，自己的母語！

諸葛一口氣灌光檯上的冰凍啤酒，揚手對吧檯內的白髮男大叫：「一村，哪－媽－咇－嚕！」

當犬郎等人看到吧檯正在煮拉麵的一村時，頭更暈了。他們現在究竟去了哪裡？然而，他們下一秒便吃驚地張大嘴巴，目光閃爍不定。

十三與沈默呆呆地走上前.........

映進他們的眼簾的，除了正在拋麵的白髮一村與升騰的熱霧外，是一襲白色醫生袍！

一個兩鬢班白的中年男人轉身看向他們，，握住威士忌酒杯的手微微發抖，醉醺醺的模樣瞬間散去，取而代之驚喜之色！

這個醉酒醫生正是當年從萬佛寺消失的前交易者－李晨依！

「李醫生？你真喺李醫生？」十三喊道，激動地上前捉住李醫生的白袍仔細端詳。其餘三人也紛紛上前。

沈默木訥的臉難得地露出一個格格不入的驚喜笑容。

「你地點會响度？」李醫生問。

「阿魏叫我地嚟呢座城市啊，我地流浪咗兩年啊！仲有，原來我真喺一隻馬騮！」十三急不及待地訴說自己的經歷。

就在此時，門外傳來一陣齊整的腳步聲，在木門前停步，突然推門而入。

是巡邏兵！

會合

Btw有錯別字

一村變白髮？

上一季最後 一村俾武藏附體之後出現異變

能力get?
好想再見長光
長光係我心目中就好似海賊王羅果把咁
係特別長的長刀

有冇monhun嘅太刀咁長

正傳先喺呢個故嘅真正開始
會有大量新角色

一年前夠二十四歲
好早之前已經暗示過佢喺未覺醒嘅異能者

不劇透
不過長光一定會現

幾時又陰啲處透

成日都會 你唔使擔心

直係一隻馬騮..
獸化類異能者？

幾時開正傳

期待

興奮

再出文先

約二十名身披黑甲的巡邏兵魚貫而入，不消兩秒便排成線列，宛若一把彎弓的陣型。他們牢牢鎖定酒館中的眾人，氣氛頓時變得繃緊無比。

站在中央的黑甲兵指揮官以俄語喝道：「全部舉高手，反抗者即時格殺。」

「мудаки́！（即一群白痴）」蜂鳥撇嘴罵道。

「Hey，What’s going on ? 」諸葛也站起來問道，龐大的身影完全把蜂鳥擋在自己身後。

黑甲兵指揮官瞇起眼瞇了諸葛與蜂鳥一眼，然後環視眾人說道：「我地有合理懷疑，你地當中混進反抗Heaven之叛亂者。當然，如果檢查過大家背景無問題，各位自然可以離開。不過，如果唔合作，後果自負.......女人結局可能會比男人更加淒慘啊。」說到最後，他的目光落在蜂鳥身上，嘴泛起一個淫靡的笑容。

他沒有為意自己說話的同時，眾人已不動聲色地戒備起來。

站在吧檯內的一村不經意地掃一眼橫掛在身前長檯的佩刀－長光。若出現任何異樣，他絕對毫不猶豫，拔刀將酒館內的黑甲兵大卸八塊，順道試驗自己在路西法一役，被宮本武藏附體後的神秘力量。
李醫生如同變魔術一般，指縫夾著幾根銀針，伺機而動。

諸葛的武器則是他最擅長的槍械，彪悍的沙漠之鷹在身後的酒檯暗下方。蜂鳥的佩槍與瑞士軍刀則在白皙修長的美腿兩側，被杏色修身長褸遮住。

至於剛來到的犬郎四人見對突如其來的變故，一時反應不及過來，唯有隨機應變。

他們當然能夠秒殺眼前的黑甲軍人。可是，殺了他們然後呢？若貿然出手，肯定會暴露這間酒館地底的秘密。誰會猜到他們腳下的地底是一個佔地極廣的第三勢力基地呢？

「喂，你兩個對耳有問題？」其中一個身高六呎三的黑甲兵站在雪茄老翁與四眼衛衣男身前，厲聲大喝。

這對爺孫是整間酒館中最沒有危機意識的兩人，老的繼續愜意地吸吮雪茄，幼的只顧檯面上的積木橋。

雪茄發出燃燒的「吱吱」聲，濃厚的酵香氣在四周瀰漫，煙霧在空氣中縈繞，自然地形成一道尖刺形狀。

這個目光深邃的老伯正是四祖中的煙老，與天元三人並列的強者！他身旁的四眼男則是阿墳還未見過的師弟－沈夢生！

「老夫從來唔向弱過自己嘅人舉手投降，哈哈。」他發出沉沉的濁笑聲。

黑甲兵雖然聽不懂煙老說甚麼，但見他們這副模樣，不滿地皺起眉頭。步槍霍然一揮，把檯上的積木橋掃在地上！

「你整散咗......整散咗。」沈夢生木然地看地散落一地的積木，然後把視線移向動手的黑甲兵，眼鏡後的雙眸冷漠得如看著一條死屍。

「F－u－c－k，fuck.」他說。

「找死！」黑甲兵氣得破口大罵，長槍的鐵槍管立時朝夢生的頸項劈過去！

然而，黑甲兵動作雖然極快，可是仍然揮了個空。夢生就像瞬間移動一般，原地消失。然後出現在吧檯一旁的房門前。他由始至終，雙腳也沒有動過一下，只是手中多了一把膠間尺而已。

紫羅蘭色的雙瞳－空間傳導者，沈夢生！

夢生眨動詭異的紫瞳，冷厲地盯著黑甲兵。眾人無奈地嘆一氣，事情明顯變得被夢生一搞，變得更複雜了。緊繃至極的氣氛一瞬間爆發，紛紛舉起武器。

「異能者！你地果然有問題。上！通知上級支援。」黑甲兵指揮官喝道。

就在此時，夢生身後的房門緩緩打開，兩道倩影出現在眾人的視線中。夢羅與阿心及時從下方的基地趕至！

她們兩人此際如同天使與妖精，白色連身裙的阿心一手握著白杖，另一手挽著夢羅的手臂，悄麗的臉蛋掛著人畜無害的甜美笑容，清純脫俗。而並肩而行的夢羅則穿著火辣的黑色勁裝，胸口的拉鏈彷彿拉下上去，露出一條九寨溝。

「哎，夢生啊，你可唔可以比兩位姐姐抖吓呢？Heaven嘅朋友，既然一場嚟到，就唔可以就咁離開咯，嘿嘿。」夢羅隨意說道，纖手拍了一下吧檯上的銀鈴，酒館應聲落下一道厚厚的鋼閘！

阿心的白杖輕輕落地，發出清脆的「篤」聲。如同石子落入湖面，泛起一連串的漣漪，無形的波紋沿著耳畔滲進所有黑甲兵的腦袋，把他們的心神懾住。

場內所有黑甲兵雙眼失去神采，如同一排扯線木偶一樣。

「心，咁多人有無問題？」夢羅問。

「經過訓練嘅軍人心智的確比較堅定嘛，不過.......夢羅姐如同想睇人形蜈蚣都無問題啊！」阿心乳白的雙瞳一眨一眨，露出一個俏皮的笑容，可愛極了。誰也不會想到這個女的曾經在旺角的大街上，讓一班準強姦犯即場脫褲扮蜈蚣。（詳見第二季－輪迴刀女）

「我淨掛住阿墳果條，對其他男人無興趣囉。你想好耐無見過，嘿嘿。」夢羅毫不尷尬地說道，讓眾人砸舌。

「嗯......夢羅姐你好衰，我都睇唔到......不過，我可以摸。」阿心兩頰泛起紅霞，低聲說道。

才把威士忌灌進口中的李醫生，聞言不禁把酒液噴出來，而煙老也被雪茄嗆得連連咳嗽，兩人笑聲響徹整間酒館內。

阿離等人在想，這兩個女人也太猛了吧，直接就把敵人晾在一旁.......而且她們的胸脯都比自己豐滿啊，一個比一個大！媽的，這個叫夢羅的女人，肯定從小就喝木瓜奶吧。

阿離

今晚出到呢到先

我好型呀，不過第一次出場好似有啲雞手鴨腳，我師兄竟然係阿墳巴，正呀

阿離、夢羅同阿心三個

又吊癮

阿離又要痴線啦
犬郎又要小心

第一下見到夢生發脾氣，以為佢能力好似紅女巫咁心想事成 空間傳導都好玩

小弟之前講過 話諗過出多過前傳 其實喺夢巴你

你喺第四個主角

小弟盡量今晚出埋呢一段
之後就會去聖判島之戰

阿離好正
小弟個人好鍾意佢同犬郎呢一對

利申：唔太鍾意巨乳系

空間......神物........

Ok買完酒 飲完上去寫文
Btw,有隻叫Takara叫燒酎唔好買 好淡口
買返朝日金罐燒酎好過

又劇透 不過多數比我諗的有趣

等你

埋尾
我都夠鐘收皮

幾時到我化妝出場

喺時候化完妝，準備上場了

跪求秋巴追埋正傳
小弟會比心機寫

硬係型住而家嘅煙老，有啲似小李飛刀嗰個天機老人

「你地將會離開呢一間毫無異常嘅酒館，繼續到其他地方繼續巡邏調查。如果你地嘅同伴要查呢間酒館，你地會豁出性命去阻止。」阿心對雙目無神的黑甲兵說道。

當她下完指令後，嘴角突然彎起詭異的孤度，然後繼續說下去。

「你地將會發現每個人都有一道斷背山。往後日子中，你地將會彼此雙親雙愛，渴望得到大家嘅肉體。你地最後會成為一條人形蜈蚣，捅穿同伴嘅屁股。記住，你地喺Heaven嘅男同志小隊。」

當黑甲兵醒過來，若無其事地散去後，酒館再一次回復平靜。

事後，夢羅與阿心將犬郎等人帶至房間，然後到達酒館下方的基地。阿心知道他們是李醫生的同伴後，便如女主人般，為眾人介紹基地的設施。

至於夢羅則被自來熟的阿離挽著手臂，開始逼問變成巨乳的秘方。

「夢羅小姐，你幾時開始食木瓜？我都想變九寨溝。」

「木瓜？九寨溝？」

阿離杏目掃過夢羅的奶子上，然後看著自己的小山丘，黯然的目光最後停留在犬郎身上。

夢羅見狀，不禁失聲一笑，古怪地說道：「呵呵，接下來嘅日子，等夢羅姐我幫你好好特訓吧。我同你講.......每個男人都有戀母情意結，有奶就是娘。」

「知道，夢羅師父。」阿離兩眼發光地說道。

酒館內瀰漫著雪茄香味，李醫生繼續喝酒，被噴得滿身酒液的一村放下廚具，緩緩點起最愛的seven star，看著檯上的相架，自己跟香織唯一一張合照。

「『當黑潮散去，就是空間之王現身聖判島之時』。鏡海，你究竟想做咩？」煙老漫不經心看著手中的紙條，深深吸一口雪茄。

「夢生，幫師傅去一個地方。」他指著牆上的世界地圖平靜地說道。

「嗯？邊到？方位。」夢生點一點頭，簡潔地應道。

「大西洋。聖—判—島。」

好喇，要瞓先

我開始想知我將來既命運

之前始話咩「班細路」，會唔會而家既年青異能者全部係四祖故鄉既人

預呢個故完文後兩個月

正傳應該會有幾部曲 大約有呢個故幾倍長度
會寫完第一集嘅八成再出文
唔想寫少少出文 太趕會有錯漏

正傳會多戲份

不劇透 正傳會開始揭曉
欣賞你思路

空間之王
會唔會就係鏡海講過四祖以外第五個“強者”

又話我先係第四個主角嘅
呃小朋友都會有懲罰咖

唔喺
不過嘛.....

你都喺時候化好妝

首先就係搵到神物先可以返返去以前四強嘅世界，而我地呢啲被選中嘅細路都會返去幫佢地收拾失地 全部都係異能者嘅世界
空間之神似係神物或者同神物有關嘅嘢，都可以超越空間。
至於個啲神，應該就係係更高維度幫主角嘅生物？

呢個結局會唔會講哂成個聖判島咖
冇文睇嘅日子會好失落

係嘅係嘅
沬沬要出場囉
其實呢，我叫咩名咖？

我估有d係有d唔係
阿魏老豆應該係嗰邊d人
輪迴都應該係

儲左幾日文 好爽

可能神物似幻視粒石咁呢

不負責任預測

而神物入面寄宿左個意識係入面，所以當初貧僧講五，但轉口講四，係因為第五個根本唔係人，而正好個意識的能力同夢生一樣，或者互補，夢生拎埋神物，兩個意識共用一身，剛好成為最強空間之王

兩個月 會好空虛寂寞
不過好野係需要時間嘅

多謝路飛巴寫到咁夜呀

多謝中出巴，我本身諗住自己只係其中一個重要成員，冇諗過可以做到主角，多謝中出巴，個感覺好正，

兩個月
加油，貧僧會好好準備 唔好放棄，呢到有好多人期待你出故

兩個月

加油啊路飛巴！等你啊

墳、魏、輪迴、心、一村、犬郎、夢生、十三、煙老、李醫生
成個組合會唔會太爽皮

阿離真係好慘

拭目以待

正呀，自閉都玩殘人

唔係會特訓完變巨乳掛

天才多數都會有少少自閉

胸不平，何以平天下

唔通有異能可以變大

叫阿心比啲幻覺佢算啦

比犬郎

如果阿心催眠佢以為自己變咗大波，笑番人地細都幾好笑

咁我幾時出黎 好想快啲出場型返下

今晚有無文？

今晚冇文?

今晚出少啲 ，鋪好少少，怕情節會太亂

＊＊＊＊＊＊＊

The G的總部座落於聖判島的正中心，建於四面環山的棕土盤地之上。宏偉的白殿如同棋盤上的「天元」坐守正中央。牢不可破的白色城牆高十米，包圍著白殿，高高的塔樓則鎮守四角，往日由士兵長期駐守。寬闊的護城河與唯一連接總部與外面的吊橋，使這座總部看起來更有中世紀的歐洲城堡的味道。

可是，阿魏穿過叢林的時候，映進他眼簾的並非往日所見那個靜謐和諧的聖地與白色城堡，卻是一片密密麻麻的人海！

炮火連天，硝煙與濃濃的血腥味在半空彌漫，阻隔了大部份陽光，使場面看起來更是昏暗陰沉。遠處塔樓的尖頂上豎立代表The G的黑色金線旗幟，隨風飄揚，六芒星之眼直視天際，無視下方的戰事，彷彿在訴說天威不容冒犯。

此際，瘋狂憤怒的喊叫聲和短兵相接的鏗鏘聲響充斥整個戰場，大地也被軍人的腳步震動！Heaven的黑甲兵與G的白衣軍隊已經展開混戰，雙方合計起來最少也有兩萬人！

這一刻已不是廝殺，而是一場戰爭！

黑白二色，宛若縱橫交錯棋盤的棋子，一個倒下，另一立即補上，死屍如同垃圾被無情踐踏，彷彿還從來就沒有存在過。

如果說，戰場是一個寫實的棋局。那麼，在棋盤爭奪地盤是棋士的責任，而作為棋子的士兵只有兩個結局－吃與被吃。

你不吃人，就只有被吃的份。

「Guard！」

「上！」一個黑甲兵上一秒揮刀割下白衣軍人的頭顱，下一刻自己腦袋就被子彈炸個稀巴爛，倒在人潮之中。

一幕幕殘酷的畫面在戰場上不斷上演。瘋狂憤怒的喊叫聲和短兵相接的鏗鏘聲響充斥整個戰場！

阿魏戴上「微笑的悠亞」面具，殺氣騰騰地前行，手中的鳳離槍隨著沉重的腳步，不知不覺已染成鮮血色，血水沿著槍桿「滴答滴答」落在土地上。短短數分鐘內，死在鳳離槍下的亡魂已達兩百人！
他沒有發現的是，他身後有一個虛浮半空的死神，扛著巨鐮悠然自得地尾隨。

阿魏彷彿沒有痛覺，懶去理會背上淺淺的刀傷與子彈擦過肩膀的傷口，單臂脅著長槍，貫穿前方擋路的黑甲兵的胸膛，繼續邁著腳步。沾滿鮮血的面具極度駭人，兩孔中散發著懾人的寒光，努力尋找那一個人！

「葉秋……...出嚟吧，宅男今日要買你條命。」他喃喃說道。

在同一個戰場的不遠處，阿墳正佇立在黃泥色的土柱上，在十層樓的高空與破困而出的翼神陳一遙遙對峙。

「龍天墳，估唔到我地兩師兄弟又再見面吧？嘿嘿！」陳一露出一抹獰笑，巨形灰翅「哧」一聲撐破白色囚服，因長期被而略顯瘦削的上身。

「我講過，你唔再配做我師兄。而且.......你宜家已經絕對唔喺我對手。今次你只會輸得更加慘，更乾脆。」阿墳冷聲說道。

話音一落，他按一按米奇帽，雙手伸前，身上的黃紋圖案腳下的土柱頃刻升起兩柄鋒利的黃色源力土刃！

「Round 2！」陳一目露狂色，張手大喝一聲，然後朝阿墳疾衝。

宿命的兩人在天際再度對上！

我們絲打 儲多幾日一口氣睇埋結尾

不劇透，欣賞你思路

小弟保證正傳一樣唔會爛尾

無咗你嘅話，個故事好難寫落去

笑夢羅平胸
世界上就得自己有胸

下一更出場鳥

今晚冇喇？

想問下，如果我可以做其中一個角色嘅話
咁我會叫咩名

今晚同聽日停一停
後日會一口氣出兩更補數
呢啲位太短會好吊癮

巴打自己決定
仲有少量位
未必喺異能者 但有部份非異能角色都好重要

重諗住拋個波比你添

一哥又出現啦 再打佢一鑊金

我都想做其中一個角色啊

陳一其實好廢,條龍可以完全取代佢

可能佢喺監倉升咗lv呢

係唔係之後出既就係正傳？

【異能系到第三季】《宅男交易者》真結局

開定新post

抽射巴
無錯 呢一季完就入正篇

咩龍

快少少搞掂你師兄

四祖天元

你諗名 小弟諗詳細

無問題
好似之前巴打絲打咁 寫想叫咩名同角色能力性格
小弟盡量配合

仲未爆？

天元做咩要取代佢根本唔同層次

一哥好慘

推爆個po佢

1001